[短故合集]大學奇談集

第二次寫故，上一次好多謝大家支持，畀咗唔少動力我。
今次想寫一啲大學嗰陣自己經歷同聽翻黎嘅故事。都算係真人真事改篇嘅，不過改篇佔九成
我係大學嘅時候都係渾渾噩噩咁，宜家出咗黎做嘢，打份好無聊嘅工，有時諗翻轉頭，真係白白錯過咗好多美好嘅時光。想寫幾篇故事，算係回憶下又好，分享吓奇奇怪怪嘅事，畀大家輕鬆下又好。

最後，香港加油。

一、要錢要底褲？

大學時代有很多衝擊人生的第一次。對我來說莫過於第一次探訪女宿舍。中學時代讀男校，莫說香閏，簡直連女孩的手都沒摸過。大學Ocamp時，連跟女孩說話都有些臉好耳赤。幸好還是認識了一些女性朋友。套一句她們的話來說，不是當男朋友的話，毒撚還滿可愛的。我year 1比較要好的女同學，這個故事的主角--姑且叫她Trista，以隱其身份--就為我獻上第一次夜探深閏的機會。

事緣是這樣，課堂上冷氣凍，她穿我借她外套。我望她穿在身上，可能我身型瘦削的關係，穿在女孩身上也非常合身。她的身型十分均稱，肩上的地方鼓鼓地撐起來，那個厚度帶給一人種奇特的吸引力。那件U記的外套，帶着若隱若現的雲石紋，我看她穿上才突然發現很好看，也分不清是人好看，還是外套好看。她似乎沒留意到我在看她，十分專心地聽講。

她屬於養生型的學生，莊子日：「吾生也有涯，而知也無涯。以有涯隨無涯，殆已」一般課堂她都是睡覺。偏這是心理學入門的一堂場，一如一切入門，內容比較有趣。在坐的大都不是本科學生，有商學院的、法律系的、醫覺院的--大概剛從DSE的牢獄之中解放出來，終於可以享受一下趣學習了，心理學這種聽起來神秘莫測的學問正好可以的滿足他們的欲望。

那課上教授說：「預測人嘅行為，可以話係一眾心理學家嘅夢想。經過多年嘅努力，雖然都未能好準確咁預測，但都算係有嘅重要發現。」

說到這裏一頓，眾人屏氣凝神，要聽這可能改變一生的答案。

「有人認為係attitude，比如話你覺很做義工係好嘅，你就比較有機會去做。」

「有人話係過往經驗。」

「但係呢兩樣嘢嘅預測能力都唔係太理想。經過多年研究，我哋發現，最好嘅方法--你們想想是甚麼。」

他再次頓了頓，同學開始你眼望我眼，於是Trista發現我一直看着她。

「望咩？」

「件衫你着得幾好睇。」

「人靚着咩都好睇架啦。」她不無自戀地說。

「預測能力最強嘅係behavior intention。即係話想知一個人今日會唔會食早餐，最好嘅方法就係：問吓佢食唔食。」

同學無不目瞪口呆，有幾個先忍不住笑了出來，終於觸發哄堂大笑。

Trista因跟我說話沒聽清楚，問：「笑咩？」

「笑你囉，自戀狂，人唔笑狗都吠啦。」
她聞言，在我肋下的位置重重一擊。

「所以呢，想知一個人鐘唔鐿意你，星座、八字，定係其他方法試探，都不及直接問佢！」教授總結說。

可能Trista也覺得我的外套很好看，下課的時候，她不肯還我。

「拎翻去幫你洗啊。」

「唔洗咁麻煩啦，著咗一陣咋嘛。」

「得啦，我同其他衫一齊洗咋嘛。」

「唔係喎......」我說着，她臉上突然露出一絲厭惡的神情。我想是不是說錯甚麼，直到她背影遠去，怎麼都想不出所以然來。

「星期五有堂，到時帶返畀你。」臨別時，我仿佛聽到她說。

問題是，外套並不是我的。我不懂潮流，衣服總是從比我小一年半的弟弟那裏借來的。那天回家他就抱怨，但聽到是借給了同學，如貓聽到腳步聲，聳起耳問：「女仔？」

我點點頭。他拍拍我肩膀，說：「難得喎，正唔正先？」

「都OK嘅。」

「點啦。咁好啦，當資助你。不過我星期日要著，過兩是拎翻畀我唔該。」他說罷又繼續回到電腦面前奮戰。他剛要升中六，據我所知有過四個女友，其中兩個因為打機而分手。

留個名

多謝支持

星期五她竟然說：「咦，無帶喎。」一絲驚訝愧疚的神情都沒有。

「咁點呀？」

「我擺咗係宿，一陣同你去攞啦。」

誰知下課的時候，她又說要去吃魚蛋。

「都就黎食飯啦，不如咪食啦。」

「但係我好餓喎。」

「咁一係攞完衫先食？」

「都唔順路，黎啦，陪我食啦。」

我只好忍辱負重，陪她去吃魚蛋。那天已經暗下來，頭上的雲彩沾了金黃，像朵最後盛放的菊花。我們坐在半露天的座位上，夏天黃昏的風吹過，滿山的樹影和大家的心神都有點搖搖晃晃。

不知她有沒有男朋友？以她的條件，很難想像沒有。身材均稱，線條圓滑，爽直的性格有幾分柔弱，看着她的眼睛神，即使是不經意一瞥，裏面沒有感情，也自有風情萬種。

大學有男宿，女宿，男女宿。各有不同的性別隔離政策。但那些規則形同虛設。我的宿友，時常因為需要一些「獨處時間」，給我二十元「宵夜錢」。很多時候，跟本不過晚上六、七點，怎吃宵夜呢？累積下來，part-time都可以做少幾天。Trista住的女子宿舍，晚上六點後男性禁足。再走回宿舍，已經六點三十七分。

「你上去拎落黎？」

「唔駛啦，你同我一齊上去拎。」

我的心砰砰亂跳起來，是不是有甚麼特別意思？

LM

仲有冇?

「費事再行多轉啦。」她解釋似的說。「同埋畀你參觀吓女宿囉，睇你平時都應該無咩機會。」

她說着露出嘲弄的笑容，我一時弄不明白，她已經一馬當先向大門走去，一個保安目光烔烔的坐在後面。正不知如何是好，只見她臨時急轉彎，繞到側門。門是鎖好了的，但她朝裏面一個女生招招手，對方由裏面打開門。如此我便潛入了女宿，輕鬆得令人有點洩氣。

那個女孩瞪大眼睛看着我，Trista說：「同學。」

這明顯是廢話，舉目所及，除了看更，哪個不是同學？

「明嘅，明嘅，玩得開心啲！」開門的女孩不懷好意的笑着說。

Trista不理，逕自往三樓302號房走去。

女生的房間來說，實在讓人有點失望。本以為會有一種難以言喻的幽香，誰知竟有一陣鹹魚味。

「你唔係係度食鹹魚呀？」

「我唔食鹹魚。」

她剛要伸手打開衣櫃，忽然有人敲門，我們面面相覷。

「點搞？」

「喱入去枱底先啦。」她小聲說。

我依言躲好，她打開門，外面一個女孩說：「喂，過黎啦。」

「咩啊，宜家唔得閒啊。」

「今晚幫Christy慶生啊，蛋糕都未買，快啲去我房傾傾先。」

「我宜家有啲嘢做緊......」Trista試圖反抗，但被強行拉走。門關下之後，我連忙由桌下爬出來，事關那兒鹹魚的味道愈發濃烈，忍無可忍。我心想此地不宜久留，倒不如把外套找回，早點逃離為妙。

誰知才拉開衣櫃，裏面一件衣服都沒掛，反而塞了一大堆底褲，一打開門便有一些掉出來。數量之多不可能一個人穿得完，而且有些還沒開封。細看下，是旅行裝的內衣褲，一包有五條。難道她有不洗底褲的怪癖，每天即棄換新的？

我不及深究，只要翻開底褲，看看下面有沒有我的外衣。不知弟弟知道外套被收在許多女人底褲之下會作何感想？

這時，門打開，Trista去而復返。

「你搞咩？」她看着抱着滿懷底褲的我。

「無咩！」我連忙解釋說。

「擺翻落去先啦，唔係呢度。」她鎮定地說。我只好把底褲硬塞回去，強行把櫃門關上。

她接着由抽屜裏面取出外套。

「係呢，飲杯野？」

本想說走為上著，轉念又想起《挪威的森林》裏渡邊在初美房間喝酒的情節，滿有feel的一件事，便問：「有咩？」

「雪櫃拎。」她說。「啤酒？」我點點頭，同時有點懷疑，在雪櫃「拎」的意思。該不會是傳聞中的「jam嘢」吧？不過我不打算問，正所謂不知者不罪，不問就不會知。

喝着冰冷的啤酒時，我自然問：「點解有咁多底褲？」

她的答案爽快而出乎意料：「拎去賣囉。」

「吓？宜家興旅行底褲咩？」

她眼定定的看着我做個奇怪的笑容，我靈機一觸，晃然大悟。

有嘅 出遲咗少少

「係邊度賣？」我問。

「IG shop。」

「點交收？」

「地鐵站。」

「幾錢？」

「商業秘密。」她說，又挑起眉問：「定你想幫襯？」

「我似咁嘅人？」

「似。」她不假思索地說。

我嘆口氣，問：「係咪都係變態佬？」

「唔係，至少睇樣唔係。有啲着西裝。」

「衣冠禽獸。」我說。原來她堅持幫我洗外套，是職業病發作。是怕同學之間尷尬，還是不想白便宜了我，則無從判斷。

live

「多唔多人買？」

「多，勁好生意！」

「但係你一日都係着一條......」

「初時係，但之後我一個鐘換一條。」

我看着她，確認她不似在說笑才驚訝地說：「痴撚線！」

「後尾一個鐘一條都唔夠快。」她說。「所以我有個特別嘅辦法。」

「吓？」

「賣埋我男朋友嗰條。」

「男裝架喎。」

「叫佢着女裝。」

「一樣咩？果啲......專家知道陣味唔同架喎。」

她看了我一會，突然失笑道：「講笑咋。你咁都信。但係我真係有個方法......」說着聲線突然低下去，幾不可聞。

「講咩話？」

她上身傾前一點，天氣二十度，她只穿一件單薄的短袖鬆身綿衣，衣領下露出一點永遠神秘的影子世界。她示意我向前一點，似乎那是十分重大的秘密，非要靠到身貼身不能說。

我們之間隔着不到半尺，她吹氣如蘭，連鹹魚的味道都蓋過了。就在這關鍵時刻，敲門聲大作，我嚇了一跳，不等指示便乖乖躲到桌下。鹹魚味又變得濃烈。我好奇之下打開抽屜一看，果然就半條鹹魚，以厚紙巾包裹着躺在裏面。抽屜的上一格就是剛才拿外套的地方。我連忙嗅了嗅，幸好沒有沾上氣味。賣底褲又在宿舍吃鹹魚，可見她是個有久公德的人。

她又跟着朋友走了，很久都沒有回來。我喝完剩下的啤酒，讓頭腦清醒過來，從桌上找來一紙張無凌兩可的寫道：「多謝招待，大開眼界。再見。」之後再見面時，誰也沒再提起底褲或鹹魚的事。她的營商秘法，一如世間很多真相一樣，石沉大海。賣底褲說到底不是十惡不赦的事，但也不見得是光明正大，算是「撈偏」的的一種。奇怪的是，知道了這件事，卻沒有對她的印像打多大折扣。有時路過街巿，或是由鄰居傳來，那陣鹹魚的味道反而有一種說不出的親切感。有時人的陰暗，就如祼體上的一絲陰影，更是叫人欲罷不能的。這件事之後一個星期，我再找她吃魚蛋，她卻總說約了人。

直到學期尾，最後一課心理學入門，教授見時間無多，只得傳授了他的不傳之秘--游說技巧。為了你們的終身幸福，我細心整理如下：得寸進尺法(先提大要求，被拒絕後再提小的)、以退為進法(與前者相反)、突然加價法、盛讚對方、專家形象塑造、禮尚往來法。
那天下課後下著霏微細雨，雨中她與另一個身影在傘下依偎着。

兩個月後，我交了個女朋友。德文堂上認識，不是同一個學系的。德文課不是必修科，我跟她都沒有約朋友，便自己一個去上課。好幾課並沒有跟她說話，她並不是特別亮眼，給人的印象是白，不是雪白的白，是甚麼都沒有的蒼白。四肢瘦削，戴着眼鏡，也算眉清目秀。一次老師要我們互相練習例句：

「星期六去行山好嗎？」

「不行，星期六下雨，有山泥傾瀉。」

「星期天呢？」

「星期天是晴天。」

於是那個星期六我約了她去一個校內的慶典。她頗為文靜，話並不多，但跟她一起的時候，說說話，總覺得舒坦。再兩星期，我跟她睡了。為了此事，我大費周章，特意先帶她喝了半打啤酒，放鬆一下。誰知那些啤酒，也一如世間很多真相一樣，石沉大海，她沒半點醉意。反而是我，領她回宿舍的時候，差點要扶着她才能上樓。第一次和女孩睡，當然相當笨拙。世間的一切，都是熟能生巧。半醉半醒之下脫了衣服，卻半天脫不了的她的，最後她靈巧地銳出來，金蟬脫殼似的，然後靠在我身上，吻了起來。她的身型貧瘠，脫光了之後，胸部卻還不小，好像吸收了黑夜的某些特質，漲了起來，貼在我胸前，能真切感受到那形狀。一改平時的温文內斂，她抱着我，手在我的背上遊走，脣上、臂上、胸前，全身上下滾燙着，好像一朵白玫瑰燒成了紅色的。那晚與其說是我睡了她，倒不如說是她睡了我。義大利諺語「做一次不算做過」，大槪就是這個意思。

再兩個月，我辦事的技巧精進不少。一次情之所致，洗澡也跳過，她為我用口吸啜着，出於公平，我也打算為她舔一下。初時心裏有點抗拒，但心想男人大丈夫，就是啜蛇毒也不怕，溶岩也舔了！我讓她扒在床上，屁股翹起來，乳房像鐘乳石懸在床單之上。我舌尖小心翼翼碰到她的陰部時，她向前縮了一下，然後放鬆，「嗯嗯」的嬌喘起來，尤如是在嘆氣。我聽着那聲音不禁興奮起來，有一種放肆的衝動--對，何必小心翼翼，一切都被允許。放肆本身就是一種致命的快感--我不知怎地想起一件小事，很少時候看到一個兒童節目，主持人嬉皮笑臉的討論如果人生只剩最後一天會如何渡過，並接受小朋友來電。那怕可能不太適合兒童，大家也只當個笑話，我卻十分認真，想要吃糖，想告訴媽媽，三餐不要吃了，給我盛滿滿一碗糖，然後哭起來。說來奇怪得很，我想到的就是這個。

然後突然我又莫名的想起Trista。我心中不解，同時極力地排除這種想法。但愈是竭止，愈是思潮如湧，宿舍、底褲、鹹魚--眼前的味道不是跟鹹魚有幾分相似嗎？突然一切豁然開朗。我終於明白了Trista的秘技。

我停下來不再舔，迅速得幾乎撕裂布料地脫下身上所有僅有的衣物，仿佛只要遲一秒，便將失去一切。我們換了幾種姿勢，最後讓她躺着，我俯身抱着她，儘量把每一吋的肌膚貼緊，然後一洩而快。

「你係咪諗緊其他女人？」完事後，女友依在我身上問。

「吓--冇啊--係呢，你要唔要沖涼先？」我問。

第一集 完~~

Lm

個秘技係搵其他人做愛定點

其實係用鹹魚搓下條底條
呢個真人真事聽過條友咁做

幾時有第2集

第一集完咗 大家好唔好睇都畀啲意見啊 會唔會太短嗰啲 鐘意嘅正評同留言講吓 你哋嘅回饋對我好重要架

今晚會有第二集

幾好睇

幾好睇
雖然當初睇完黃大仙煙腸之後以為你再寫就會係xx廟祈福黨/xx寺住持

三、借文具魔人

在此聲明，我不擁有這個故事的版權。純粹複述別處聽來的故事，自己加上細節。我相信是確有其事，但如有人是這個故事的創作者/版權持有人，請即與我聯絡。

阿怡穿着天文學會的Hoodie，步履輕快的步進講堂。她十分興幸可以reg到這一科傳說級的課--「愛情哲學」。但她怎樣都想不到，讓她自己終身難以解開的哲學難題，即將在她身上展開。

為了應付「seat堂」的人可能如潮水湧來，學方特意選了大一點的講堂。以往就曾經出現過連樓梯都坐滿人的情況。由於是開課的第一天，人還不算太多。上課的人大都互不相識，可以跟朋友約定一起reg，還要大家都成功的機會實在太低了，就是本來約好，到最後也許不得已就把朋友「賣了」。人和人之間大概都隔一至兩個空座，最高的兩座位沒有人。

阿怡在前面第四排靠右的地方坐下來，左右分別有兩個空位。右邊兩個位外，一個頭髮散亂的女孩，靠在為防止聲音反彈而造得軟綿綿的牆上睡覺。左邊一個男的矮個子，穿T-shit、短褲、拖鞋，低着頭玩手機，正拿AK47瘋狂掃射，以一敵四，最後自己中槍倒地。他拿手在泛着油光的頭上抓了幾下。

係都寫性交轉運

阿怡今年year 2，又開學第一天她就好奇，為何這裏的人衣着一年四季都始終如一，或許這就是為甚麼他們的愛情停留在哲學討論層面的原因罷？當然，她似乎沒有資格評論，過了一年多，她還是沒有出pool。讀女校的她，自問是「正常樣」，至今還是A0。她感覺自己的黃金時代正在水池中泡爛。追求的人不是沒有，畢竟剛進大學誰都處在「求才若渴」的狀態。不過許多不是合不來，就是和她心裏的想像差太遠。其中一個是運動健將，濃眉方臉，並不算俊美，但也是很陽光，性格也相當豪邁。阿怡本也有意，最後卻還是不了了之。

就在這時，一個男孩坐在她旁邊。她有點奇怪，但想來，座位愈來愈少，少不免還是有必定要貼着坐的情況。但她還是有點戒心，不覺稍為移到椅子較遠的一側。課堂開始的時候，教授先每人派了一份「不抄襲同意書」。這無聊玩意幾乎每課必有，因此這裏的同學或者沒有甚麼學術誠就，學術誠信足有滿滿一疊。

「我哋今堂主要會講愛情哲嘅理論，輔以我個人嘅經歷作為佐證。」老教授說著，並開始說起自己的情史。

「唔好意思，我唔記得帶筆袋，可唔可以借支原子筆畀我？」旁邊的男孩小聲的說，像為倉鼠洗澡的小心翼翼。

「哦，好啊。」她由筆袋之中掏出一支廉價原子筆，轉念又拿出一支斑馬牌的水筆遞給他。

「謝謝。」

「愛情嘅重點係咩呢？咩先係美好愛情嘅要素？」

「唔好意思，可唔可以借支塗改帶畀我？」

「係我十六歲嗰年，我踏入課室第一眼--」

「唔好意思，可唔可以借支塗改帶畀我？」

有道理嘅，原子筆寫錯嘢當然要塗改帶。阿怡心想，於是毫不猶豫借了給他。

「柏拉圖會飲錄認為要揾啱嘅人。」

「唔好意思，可唔可以借擦膠？」隔了一會他又說。

這就奇怪了，無端端要擦膠幹嗎？算了，還是借給他吧。

「佛羅姆話更要嘅係--如何愛！」

「傳說人本來係兩個人合埋，四手四腳--」

「唔好意思......」

「上天一怒之下分開佢地，人生不再完整--」

那天他一借了原子筆、塗改帶、擦膠、鉛筆、圓規、量角尺、然後是原子筆......

一個字：非常好！

lm

「煩到呢！」隔天吃飯時，阿怡跟旁邊的朋友抱怨。Ocamp時認識的同學，同一科的，因此每星期都有一課一起上，之後習慣一起吃飯，還有一起做project，其他時候也不常會面。沒甚麼深交的人，說說這種怪事準不錯，氣氛一下子就熱絡了。

「好簡單姐，drop Q 咗佢咪得囉。」朋友A一邊大口大口地吃着飯堂裏的揚州抄飯，一邊大聲說。

「唔得！好難先reg到架嘛。」阿怡抗議道。

「係囉，咁咪即係斬腳指避沙蟲。我就有個好方法。」朋友B評論道。

「唔係點，阿怡咁好人實唔好意思拒絕人。」

「我有一個妙計。」朋友B不慌不忙地說。「嗱，你特登遲啲去，等佢同其他人坐定曬先，咁佢咪無藉口坐你隔離囉！」

「又係喎！」

於是她依計而行，誰知「借文具魔人」一看到她，調位也要坐在她旁邊。她的文具又逐一被借出。那一課她依然一點都沒聽進去。

「咁都得？」朋友B聽說之後大驚，說：「咁得翻一個辦法啦！」

「點？」

「嫁畀佢啦！」

「屌，痴線！我淨係想上堂咋！」

朋友A這時又有高見：「我有一條妙計，但係要配合天時地利人和。」遂向其他人解說了一回。

阿怡聽了，大叫道：「係喎！」又略嫌自己有點誇張，壓一下聲音問：「咁你哋下星期四十點得唔得閒。」

「我要上堂。」

「我提意見架咋。嗰日day off，要補眠。」

最後還是請來閨蜜Eunice幫忙。那是體育堂上面認識的，不知那天月事同時來了，便成了同病相鄰的閨蜜。

上次的計劃要故意遲一點，這次卻要早一點進課室：

1) 早一點入座，最好上一課還沒完就進去。(天時)
2) 選好三個連着的坐位。(地利)
3) 由兩個朋友充當左右護法，夾着阿怡坐。(人和)

由於人手不足，阿怡只好實行計劃的改良版：她故意選貼牆的座位坐好，閨蜜在她旁邊一坐，真是滴水不漏，萬無一失，隱如泰山--除非坐到牆裏，否則怎有機可乘？阿怡坐下後就不時拿眼角瞄向門口。

「點呀邊個係佢呀？」

「未見喎。」

終於看到「借文具魔人」的身影時，心中緊張得砰砰亂跳。她覺有點奇怪，如此佈局，又多了一人壯膽，怎麼反而比上次還緊張？

「樣唔太差喎，幾乾淨--借吓文具，借借吓就借第樣嘢，借吓手、借下腳、借埋你個......」

「咪咁大聲啦。」

「借文具魔人」四下張望，分明看到她，這才在後方對角處裝作若無其事地坐下來。阿怡心裏反而一陣不忍，他會知道她的計劃嗎？他會感受到她無聲的拒絕嗎？她忽然有點希望他會向照樣過來借文具，如此她會盡可能親切一點，作為補償。但他直至下課，只是石頭一般坐着。那一課沒人跟她說話，連Eunice都深深被課堂內容吸引，跟本沒在理她的。

「唔好意思。」身後一人說，阿怡嚇得整個跳了起來。

回頭一看只見一個遲到的高個子，正請在外側的女孩讓一讓，好讓他坐進去。

阿怡猛地回頭，倒把他嚇了一跳，茫然看着她。

「唔好意思。」換阿怡悻悻然說。

「好啦，今堂我哋講吓神嘅愛，包括耶穌基督同佛祖對世人嘅愛。呢部份呢，資料會多啲，有啲notes上面無嘅，同學可以拎紙筆出黎抄低，考試通常會出呢個topic--哎呀，講多咗潻--抄唔抄就自己決定啦。」

「喂，有冇筆啊？」Eunice問。

「你又唔駛考試，抄咩姐？」

「呢啲叫好學不倦。」

阿怡翻了翻白眼，掏出那支廉價藍原子筆，轉念一想，還是借斑馬牌水筆吧，上次借給那個人都借好的，怎能差別待遇呢？但無論她怎麼找，都找不到那支斑馬牌水筆。

那一支筆曾陪她上過無數次戰場，包括當中最慘烈的中文寫作和通識卷二，能悻存下來也多得這個保命神器。雖然阿怡沒有大多戀物的傾向，許多「文物」，如同學的紀念冊、小學時得的最佳進步獎、第一次去韓國帶回來的一張1萬元紙弊，放了許多年最後還是失了蹤。但這支斑馬牌水筆總是有紀念價值的物品，而且一直有在用，總不會突然消失的。

「借文具魔人」沒還給她嘛？但上一節愛情哲學課之後她也有用過那支筆。而且他最後借的是鉛筆。不對，就在昨晚關上筆袋時，筆還在那兒的。

難道「借文具魔人」剛才趁她不注意「借」走了？但他坐得遠遠的。她轉個頭確認，卻發現他已經不見了。

「佢唔見咗！」阿怡用手肘撞一下Eunice，壓低聲音但沒壓着激動。

Eunice卻全神貫注的抄筆記，絲毫沒有撘理她。

「喂！」

「吓？等等，抄埋呢句--得啦，做咩？」

「佢唔見咗。」

Eunice轉頭看一看，說：「唔係啊，咪係到囉。」

「海軍藍皮褸，飛機頭嗰個嘛。」

「咩啊，梗係唔係啦！」阿怡急道。

「唉，事旦啦，走咗咪好囉，唔會再黎揾你啦。專心聽書啦。」

阿怡無言而對，再看一眼那個突出的空位，像一排迪士尼展品中突然有一隻高達一般突出。

「唉，睇黎今個sem都上多一堂啦。」下課後，閨蜜一邊吃着阿怡請的雪糕，一邊說。

「咁你下堂......」

「得啦，放心喎，下次都陪住你。下次我要食蜜瓜味。」

「多謝你啊！」阿怡不無心虛的說。如何熱情地說出感謝的說話是她上大學後的一門重要課，只因她發覺這似乎是主流。然而，她又總自覺說得不太自然，被對方看穿了。如此一來二去，明明是真心的，都覺得有點作賊心虛。她懷疑她患有「過敏性虛偽自我審查症」，當然病名是她自己作的。

下一課時，Eunice照樣陪着她，但「借文具魔人」已經不見蹤影。又等了好幾課，他始終沒再出現。

「下堂你唔駛陪我啦，我諗佢都唔會再出現。」終於一次課後阿怡對她的閨蜜說。

「唔係喎，呢堂都幾過癮，又有雪糕食......」

「我唔請架啦，係你自己要黎架咋。」

「搞錯啊，忘恩負義。」

阿怡沒有作聲。

「你話浪漫宿命論係咪真架呢？」Eunice還在回味課堂上的內容。阿怡不明白，她似乎那裏都很受歡迎，有許多男性朋友，又何苦還研究甚麼愛情哲學呢？

阿怡心不在焉地左思右想，久久沒有作聲。

Eunice直覺有不妥，說：「你無嘢啊？」

「我哋不如揾返佢？」

「吓，唔係掛？你無嘢啊？！」

「唔係啊，諗吓佢其實都無做啲咩，我哋咁大陣仗防佢，好似......」

「痴線，佢呢啲係騷擾行為。冇報警算係咁。」

「唔係，不如我哋揾佢講清楚......」

「你唔係對佢有嘢呀嘛？」

「痴線點會，講清楚姐。你話我好唔好揾......」阿怡說，其實她心裏怎麼想，自己也不太清楚。

今日睇返晒黃大仙，都寫得好好

「事旦你啦，喂，約咗人，走先啦。」Eunice突然看看手機，說着急忙轉身走了。臨別時不忘親切的說一句：「多謝你啲雪糕啊！」還給她來了一個飛吻。那是女生之間常有的情趣，但那時Eunice只覺得一種荒唐。看着她的身影消失在轉角，阿怡突然有一種錯覺：那段山路上是通往接駁車站的必經之路，不少行人踏着「嗦嗦」的黃葉往來，在九曲十三彎的山路上，他們似乎是由身後不知甚麼地方冒出來，一個轉彎，又消失不見了，不存在於世上。阿怡感到一陣莫名的落寞。

後來阿怡跟助教確認過，發現名單裏的人都坐在講堂裏了，「借文具魔人」的名字不在上面。助教打趣問：「你在茫茫人海找尋你的靈魂伴侶嗎？」

阿怡也不知怎樣答，只得笑笑。她細緻回想他說話時的神態聲調、坐在座位上的情景，畢竟現在她失去了任何證明他真實存在的證據。名單沒他的名字，Eunice是不可信的證人，唯一的證物是失去了的斑馬牌水筆--如果那能算數的話。

她不知何時養成了有事無事在校園裏閒晃的習慣，時常故意不坐車，又一個山頭走到另一個，跟朋友說是為了健康。她心裏是希望碰見她的。然後她會跟他說甚麼？

「我買咗支新原子筆」？

「你係咪攞咗我支筆？」

她不認為她愛上了他，更不是想跟他解釋甚麼。他似是某種符號，代表了某種事物之真實存在，她想確認這一點。不這樣的話，雖則處於這個地方，卻像是遠遠看過來，一片是山，前面是海，棕色綠色藍色的一片，空盪盪沒有一個人。

一次傍晚搭地鐵回家時，她卻遇到了他。

那時是一年後的十一月，下着陰冷微雨的一個旁晚，火車停在月台時，在兩個車卡之外，他無聲無色的上了車。人十分之多，人與人擠得水洩不通，但他的身影一映入她的眼簾，她便認定是他，百份之百地。她感覺到心裏激動的跳了一下，下意識把頭轉開，又不時若無其事的注視着他的動向。他靠着門站，低頭看着手機。

過了一個站，幾乎沒人下車，而又有一批人仿佛為了躲避濕冷的寒風，擠了上來。人越發多了，一道暖流在人和人之間傳播。但他的身邊跟眾人好像隔了一道溝，一道無形的屏障。

一連坐了幾個站，他都沒有下車的意思，連列車到站時都沒有抬頭看看到了哪兒。在總站前的一個站，他卻突然收起手機，轉身下了身。

阿怡站得比他近車中央，要下車倒沒那麼容易，一連說了幾聲「唔好意思」，半推半擠才在門關上前一刻擠出去。他順着列車開的方向走，錯過了一個上地面的樓梯，阿怡心想，準是要找個有電梯的出口。

「小姐，麻煩你行返入少少啊。」一個臉上暗瘡長得像珊瑚群落的職員語氣堅定地說。

原來她為了看清楚跟蹤的人，不知不覺走在黃線外。她道了抱歉，改為走等車人群的後方。

月台上的人雖多，畢竟比車廂寬敞，那個男人的步速又不快，不費吹灰之力就能追上。但阿怡並不急，不知要說甚麼也是個問題。或者對方跟本不記得她也有可能，她一時沒有一個萬全的方法。

但他又經過時電梯並沒有停下，一直往前走，又過了兩個出口，卻完全沒有離開的意思。仿佛他的目的地是路軌的盡頭。

前面已經沒出口了啊，阿怡悶納。的確，再走幾步就要碰上那個月台盡頭那個「禁止進入」的反光標示，再前面的路軌沒入幽暗，之中無法判別多遠的地方好像有一支燈，暗得鬼火一樣。阿怡突然好像想到要說甚麼了，只要追上去。

但就在這時，一個二十多歲、操不純正廣東話的女子攔着她：「唔好意思，我撘錯車，可唔可以借二十蚊畀我......」

「我趕時間。」一聽而知是車站詐騙黨(這個金額的話可能比較像行乞)，阿怡急忙推開她，但她的堅壯的手臂攔在身前，拒不讓路。

這時暗瘡長的職員走了過來，問：「小姐，有冇野幫到手？」

那名女子難掩驚慌地看着他，阿怡回頭看看職員說：「等等我......」

但再回頭時，那個人已經不見了。

「請問有冇嘢可以幫到你？」職員又問借錢的女人，語氣收結時刻意提高，有點恫嚇的意味。

阿怡望望月台盡處，又看看身邊的兩人，嘆口氣說：「沒事，識嘅。」

職員愣了愣，說：「咁冇嘢，打搞曬。」轉身去了。

那個女人悻悻然望著阿怡，輕輕點點頭，轉身要走。阿怡叫着她道：「喂，借畀你。」並拿出一張二十元紙幣。

「唔駛啦......」女人有點不好意思的說。

「拎住啦，唔駛還架。」半推半塞的把一張20元紙幣交給她。

她感到這種借東西的過程中，似乎傳達着一種甚麼，言語說不出來的，一說出來便腐爛。當然也可能甚麼都沒有，她只是另一單騙案的受害者。

跟這條事好像有關係，又好像沒關係，兩個月後她遇上第一個男友。在大學廣場裏認識的，對方是行山學會的幹事，本身也像山一樣，體型魁梧但十分温柔。當時那裏正在辦學會招募會員的活動，一排過去，都是不同學會的攤位。他邀請她入會，並帶她到一個帳篷下，對着照片開始介紹香港的不同山脈。

山在他口中好像有各自的性格一樣，她對他有好感，不好意思拒絕，便加入了。註冊的時她付了30元會費，男的拿筆記下她的資料，在本子上劃了幾下，卻沒有顏色，於是問她借筆。那天她本是要去吃飯的，正要說沒有筆，誰知在口袋一摸，正好有一支筆，正好就是她不見了的那支斑馬牌水筆。她呆了呆才把遞給他。他記下她的電話，一則是入會手續，二則是方便兩天後whatsapp她約她出去。

最後一次在校園裏四處走，是拍畢業照那天，男友本來大她一歲，因為延期畢業，和她同時。他拿着相機為她四處拍照留念。許多的臉孔被拍下，熟悉的，根本忘了是誰的，獨缺了的一張，也開始模糊。這個地方說大不大，說小不小，吃一次飯也能遇到幾個hi bye friend，但要遇上一個人，機會又可能無限接近於零。然而，這件事對她有甚麼影響呢？或者是她青春裏奇峰突起的一筆，又或者只是如借文具這件事本身，瑣碎、沒一點重要性。

第二集 完~~~

支持

thxxx !!

三、兩情若是長久時

我住的宿舍裏有一個占卜狂人。

說了為了接近鐘靈神秀，遠離凡世塵囂，他住在全校海拔最高的宿舍，頂樓的尾房。那個房總是預留給他的，據說是因為他為舍監占個幾次卦，逃過幾次大禍。

大學二年級那年，我有幸住在他的隔壁。老實說，常常都想找他占一卦，但一來我是個生活十分平淡的人，沒甚麼重要事情可以占卜。二是他的收費不菲。

有一次，晚上吃完飯，回去的時候正好碰到他，他正在跟門鎖搏鬥。我走過去，他向我望過來，我便打個招呼。

他穿一件乾濕褸，衣長及膝，腰骨彎着，體型瘦削，衣服裏面更顥得空盪，看起來有點似中世紀的麻風病人一般。一望而知，是能人異士的樣子。

因為沒話可說，我告訴他快要考試，半說笑請他占一占。他卻認真的告訴我，他有「三不占」：

一不占生死前世
二不占無聊瑣碎
三，無錢不占

我只得打圓場說：「個考試都幾重要，因為我midterm已炒咗......」

「咁請入黎，公價五百蚊。」

我馬上改變主意說：「啊，今晚要做assignment，都係下次。拜拜~~」並推門回到自已房。

Live 咗

睇晒 不過唔係好睇得明

第一次找他占卜，卻是因為Trista。她賣底褲的生意十分好，常帶名牌手袋上課，與男朋友的關係卻出了點問題。

「我懷疑佢上咗個女仔間房。」某天放學後她跟我說。那時我正要去圖書館找些資料，她卻從後追上來跟我說。

「點解咁諗呢？」

「佢近排態度怪怪哋。」

「一個月有幾日唔出奇。」

「你估黎M咩......」她翻翻白眼說。

「男人都有情緒架。」

「我有證據。」

她從手機開一張相給我看，是一張日式放題時的大合照，是七個人和一堆已經死了的三文魚的合照。圖中卻全部都是男人。

我不解道：「你懷疑佢搞gay？」

睇依啲簡單短文都幾舒服

「唔係啊，你睇呢個位。」她指着相片的一角說。那裏有一個小於5mm的異物，稍為反射着一點紫色的光，如非細心察看，萬難看出來。

「咩黎？」

「搽咗油嘅指甲。影相嘅係個女人。」

「男人都可能會搽嘅......」

「李汶峰，你係咪玩嘢？」

「又或者係待應呢？」

「我仲問過佢兄弟，佢支吾以對。」

「證據不足喎Trista姐姐。」我搖搖頭說。

「我直覺話我聽一定有問題。」

為了幫助這位朋友，我靈機一觸跟她說我認識一個會占卦的人。本來只是隨口一提，那知她一聽之下十分熱衷，我只好約她第二天去找我的鄰居。

「啪啪」我伸手在他的門上敲兩下。等了許久沒有回音。我開始注意門上的通訊欄。那是一個功能類似郵箱，樣子類似一個膠文件夾貼在門上的東西。裏面一般是宿生會的活動宣傳單張、Hall Tutor的自我介紹卡片、宿舍發的通告等。有些人從不清理，他的通訊欄裏卻空空如也，卻有一道摺成等邊三角形的符，綁在一串類似護身附的東西。

我們等了一會，見沒有人回應，便要離去。

「睇黎你同佢無緣，無計啦。」我說。

誰知話音剛落，門就「噫」的一聲打開了一道縫，占卜大師露出半張臉說：「呢位小姐好似有啲愛情上嘅煩惱。」

我們驚訝地看着他。莫非他真的「有啲料到」？

「係啊，你點知架？」

「入黎先講。」說着把門打開大一點，裏面很昏暗，看不清情況。

他作了個請的姿勢，Trista先進去，我正想跟進去，他卻阻止說：「佢自己入黎得啦。」

我正欲分辯，門已經砰的一聲關上了。

我在門外守候了大槪半小時，雖知道算命人仕最喜愛對無知少女落手，誘騙進行陰陽雙修，性交轉運等「法事」。我忠義相全，自然不會棄朋友於不顧。

出來的時候，她驚疑不定，有點緊張地向大師道謝。

「放心，最緊要冷靜處理，最後都會無事嘅。」

「多謝。」

「係喎，無帶錢潻，借住黎得唔得？」Trista搭着我膊胳說。

「吓，我都冇喎，一係肉償囉。」

「唔駛，見我哋緣，今次唔收錢啦。」

看來他占卜的原則還有一條：美女不收錢。

看她還是驚疑不定，我只好請她進我的房間。

「佢點講？」

「佢話我同男朋友會鬧一場大交，但最後都無事嘅。叫我要忍耐，唔好發佢脾氣。」

「咁佢有冇第二個先？」

「佢話佢係清白。」

「咁因咩事閙交？」

「因為第三者囉。」

「如果佢係清白，點會因為第三者鬧交？」

她望望我，然後說：「咁又係......但係佢講得出話我有過兩至三個男朋友，又知我三歲嗰時有過大病？」

「咩病？智力發展遲緩？」

「發高燒入過醫院囉--」

「咁都算？」

「算！隨時冇命架！」

「係呢，不如你都去揾佢試吓--」

「咪啦，我都冇嘢好問。」

「問吓你同女朋友囉。」

「冇架啦，都係咁。」

「你哋就好，咁穩定。」

「你都穩定架，你自己亂諗姐。」

「有時我都幾羨慕你，好似無咩煩惱--」

「因為我係個平凡嘅人。」

「唔係嘅，平凡嘅人煩惱仲多。你總係有自己嘅節奏。」

「節奏？」

她聳聳肩說：「我都唔清楚，係咁樣覺得。」

我更是一頭霧水。

一星期之後，Trista突然私訊我：「五點，你宿Lobby等。」說得我好像一定有空似的，我不免反省自己，是不是給人一種遊手好閒的觀感。

五點我準時落樓，大堂空空如也，大部份人不是上課還沒回來，就是躲在房間裏。只有一個看來年長我一兩歲的男人，靠在沙發最左的位置，讀着一本過期雜誌。我去汽水機買了檸檬茶，坐在沙發的另一端。

等了大約十分鐘，Trista拍我身後的玻璃，身後還跟着另一個我從未見過的男孩過來。眉目相當清秀，秀氣有點過了頭，有幾分像女人的。但有研究說過，不論男女，都以Familine的特質為俊美。簡單來說，似女人的男人是比較俊美的，未必是壞事。我邊過去開門，邊暗想：

預言實現得好快，不但吵了架，連男友都換了......

留名
借文具嗰個幾好睇

「Hi！」一如以往，無論甚麼情況，Trista總是語調輕快地打招呼，輕快得如羽毛落地。

男的倒是有點拘緊地點點頭。

我自然不會如此不識趣，硬要提起她已經過氣一星期的前度，只得旁敲側擊。寒暄了幾句，得知那個男的叫阿杰，試探不出甚麼來。說了一會，男的問我洗手間在哪裏，我指了指走廊的盡頭。

確認他走遠之後，我第一時間說：「換畫換得咁快啊？」

她卻一臉不解的問：「換咩畫？」

「佢？」

「咩啊？」

「你唔係同條仔鬧交咩？」我嘗試搞清狀況。

她用力地點點頭。

「鬧咩？」

「有第三者。」

「邊個？」

她指指我。

這個轉折實在是峰迴路轉，驚天地泣鬼神，我半晌說不出話來。

風由玻璃門的縫隙吹進來，「蕭蕭」的大槪走遍整個宿舍，到了我的房間，吹動了占卜大師的護身符，就這樣一段時間後，我說：「喂，我唔啱男人架喎。」

「上次有人見到我入你間房，話咗畀佢聽，所以咪嘈交囉。」

「哇！咁都得--喂，咪住先，佢咁都知，你哋各自都幾多線人架喎，無間道咩！」

「佢多frd姐，似你咩。」

「咁你哋就後點？」
她嘆口氣說：「無嘅，嘅然佢咁樣誤會我，或者我都係誤會佢呢，呢次咪當打和，無事囉。」

「不過我應承咗以後都唔可以再入男仔房--以後都冇得去你宿--」她一臉可惜的說。

「可稀罕咩？」我沒好氣的說。「咁你今日仲黎......」

「一陣啫，又唔入你間房，唔驚嘅。」

「你唔驚我驚啊，等陣你男朋友打柒我。」

(她的男友屬於健身狂魔一類。)

「咁你帶個男仔黎又點解呢？」

「我欠咗佢嘅......」

「點解？」

「咪問啦，總知我想帶佢去占卜。」

「你欠佢咩？情債？」

就在此時，他從廁所回來了，問道：「咩債話？」

幸好我反應機敏，自圓其說道：「冇，佢未還錢畀我姐。你知佢架啦，成日周圍拖拖久久，貪小便宜......」

Trista狠狠瞪我一眼，欲說還休的樣子，最後只是說：「行啦。」

占卜大師的門外轉了一個護身符，換成了類似八卦照妖鏡的東西。我照照自己的樣子，整理一下頭髮，順道看看有沒撞邪。鏡面好像偏了一點，我義務為他修正一下。

「麻煩唔好搞。」占卜大師不知何時無聲無息地來到我們背後。

「係囉，風水嘢黎架嘛。」Trista馬上補一刀。

「請。」大師打開門說。

「我想陪我朋友。」Trista說。

「無問題，一齊入黎。」

房間裏十分幽暗，窗簾似乎是特製的，因為一般宿舍窗簾有一點透光，這塊卻密不透風。光只有從縫隙之中爬進來，隨着窗簾飄動，房裏影影綽綽的，很是陰森恐怖。

大師不知哪裏按了一下，一盞枱燈亮起來，借着昏暗的燈光，可以看到不同的擺設。床被移到最角落的位置，除了正對門口的書桌，另外加上了兩張張桌，上面放着各種不明「儀器」。我腳邊不知踢到些甚，馬上一陣「霹靂啪啦」。

我心中一驚，生怕已經像魏延踢翻了它七星燈之類的東西。

「我好似.....」

「唔緊要，嗰堆杯麵黎嘅姐。」

「咁健康？」

「我沉迷術數，要準備啲杯麵充飢係非常合理嘅。生死有命，食唔食杯麵都一樣。」

「唔知你想問啲咩呢？」他轉向阿杰問。

「佢想問姻緣。」

「吓？」阿杰有點迷惘的說。

「無問題。想用咩方法占呢？」

「有咩方法呢？」

大師攤開手掌讓跟我們逐一介紹長枱上的物品。

水晶球、塔羅牌、金錢龜殼、毛筆和宣紙 (「測字用嘅。」他說。)、望遠鏡、籤筒......

還有一些不知是甚麼用途的，他也不解釋，例如一個像候風地動儀的，裏面有銅球順着軌道跑，上面接着一個巨大版指陀螺似的東西。我們也沒有問，也許只是壞了的風扇而己，又或者是要收附加費的。

我們看到許多法寶，一時拿不定主意。

大師見狀，便說：「不如試下測字？」

然後拿出一個鳥籠。

看到我們一面疑問，他又說：「係喎，隻雀上星期死咗，返緊貨架啦。」

「不如好似上次咁睇八字？」

「又得，咁你幾時出世？」

「12月19日囉。」

「幾點鐘？」

「唔記得咗喎。」

「咁唔準喎。」大師搖頭說，「啊，不如咁，我用我最新嘅發明幫你占。」

「即係咩？」
「求籤。」

「你發明嘅？」

只見他拿出一個籤筒，但裏面只有七支枝。

「呢個就係七星明燈籤。」

「明係燈9人？」我不禁在Trista耳邊說，卻換來她手肘一撞。

大師先把籤筒遞給阿杰，阿杰才剛碰到又奪回來，說：「摸下得架啦。」然後開始全神貫注的求起來，其手法一看而知是個老江湖，竹籤在筒子裏高速轉動，時如兵刃交加，刀光劍影；時如水影流轉，波瀾不驚，不徐不疾；時如蛇舌吞吐，飄逸不定。還露了一手籤筒反過來轉而無一枝籤掉出來。

這當然是非同小可，更非同小可的是，一枝籤都不掉出來，怎麼有結果呢？我們屏息以待之際，他停下來，把籤筒交給我說：「你來。」

我手速不慢，但技藝未精，一個不慎，三枝掉了出來。正想拾起來，大師卻搶先拿起記下來，說：「得架啦，下個。」

「掉咗三枝喎？」

「呢個就係個改良之處。好多求籤新手都會一跌跌幾支，用咗我呢個方法，咪話幾枝，就幾跌曬，都一樣得嘅。」

籤筒依次交到Trista和阿杰手上，Trista搖到兩枝，阿杰竟搖出了六支。

「搖多幾次，就可以解決平時籤筒太多籤，唔見咗一枝都唔覺嘅問題。」大師在旁解釋道。

大師把求到的籤記下來，開始解籤。我心中又有一個疑問：平時求籤一枝對一解，求了十一枝，則如何解呢？

只見大師屈指開算，五個指頭動了一會，取出宣紙，毛筆沒沾墨，居然也寫得出字，在上面寫了一輪，也不等墨水乾便捲起來，並縛上一條紅絲帶，像「天龍訣」一般。

「呢個求籤方法呢，簽文都係我自己作嘅。」

「承惠五百。」

阿杰拿出銀包，卻發現現金不足。

「我都冇喎。」Trista搶先說。

「唔好望我啊。」我說。

「去宿舍拎，借住黎先，遲啲還。」Trista說。

我只好回去隔壁，打開一本《存在與時間》，厚厚的書夾着薄薄的銀紙，是在雞蛋仔店打工賺回來的。

「贈多你哋一句啦，呢位小姐呢，近來可能有啲狂蜂浪蝶嘅煩惱喎。」

「我不嬲都多嘅。」Trista雙手捧在臉頰，水仙花一般自戀地說。

「至於呢位先生，近來可能有破財，賭錢投資嗰啲就可免則免啦。」

「多謝。」接過我手上的五張百元紙幣，大師把剛寫好的卷軸交到阿杰手中。

來到門外，我們馬上拆開來看。

裏面只有草草一行字：

「風雷水火一相逢，便勝卻人間無數。

橫批：知機。」

「五百蚊就一句？」

「兩句。」阿杰說，但顯然立場是跟我一致的。

「準嘅一句就夠啦。」Trista不以為然。

「咁宜家點？」

「可能要等行雷先去識女仔卦。」阿杰。

「雨夜屠夫咩？」

「好嗰方面諗，勝卻人間無數，點都係好嘢，係咪？」

這倒是無可反駁的，我們點點頭。

「之後要遇到啱嘅人，只係時間問題。」

「無錯，最多咪等到六十歲。」

Trista不理我，接着說：「做就啱架啦。知機，機會係自己爭取嘅，嗱你down返個交友App先。」

於是她迫着阿杰解鎖手機，登入Google Play，逐一點評不同交友App。
「呢個唔好，好多做外賣嘅。」

「外賣？Food Panda？」

「唔係......賣另外一啲嘢。」Trista有點不好意思的說。「你唔駛理啦，總之唔好。」

「呢個係純傾計。」

「呢個好少女仔。」

經過一輪批評，總於選定了一個，名字很特別，但看起來跟交友App沒甚麼關係。算了，交友App也不是為了交友就是了。

「好熟手喎。」

「吓，聽講架咋，我好少用呢啲嘢。」Trista嘻嘻笑說。

她先為阿杰拍了一張相作pro pic，然後相漁翁撒網式跟不同對象說話。

「我幫你操作，保證手到拿來。」Trista自信的說。

為免再招嫌疑，我們移到大廳的沙發上等待。果不然，才過了一會就有一個女孩回覆，接着又是一個，又一個。

Trista聊天的技巧真天花龍鳳，有時妙語連珠，幽默風趣；有時樸實無華，大巧不工。有時大膽進攻，挑逗的說話連我在旁都不禁臉紅；有時候又往後一縮，輕描淡寫一句，神秘莫測。無論甚麼時候，對於某於節套的掌握，實在可以稱為天才，若非親眼所見，實不相信世上竟有人如此聊天的。

雖是如此，過了大半小時，她只是跟十幾個女孩有的沒的聊一通，並未實際作出邀約。

「喂，直接約拒啦。」

「咪咁心急啦，時機未到。」

又如此聊了大半小時，天都開始黑了。我到旁邊的小食售賣機買了兩包薯片，三罐菠蘿汁。

阿杰初時還比較關心自己幸褔的，但幾次搭話，Trista因太過專心不太搭理，他自討沒趣，也開始玩起手機來。我遞過薯片，他拿一塊，遞給Trista，她不吃，於是又遞給我。燒烤味的吃罷，又吃蕃茄味的。菠蘿汁裏面有果粒的，相當吸引。

「好啦，時間都差唔多啦。」又過了都不知道多久，Trista說。

本來腰骨已經快要和沙發的纖維融為一體的兩人馬上彈起來問：「約得啦？」

「食個飯先啦。」

「屌......」我心裏想。

Trista似乎用腦過度，加上她可能不是慣於用腦的人，體力消耗特別大，點了一碗和風牛肉烏冬，加配糖心蛋和麻醬沙拉，吃得很香。我和阿杰只點了凍奶荼和三明治。或許可以聊的話剛才都用完了，補充不及，吃飯時她一反常態，幾乎一聲不響。我和阿杰不熟，自然也沒甚麼話。

待到吃罷飯，正要開始進入高潮，Trista家裏卻來了電話，說是家中有老人家進了醫院，要她速速趕去。

「唔緊要，聽日三點再黎過。等佢一晚，吊下佢胃口，製造神秘感都好嘅。」

我們只好各自回去宿舍。我有點意興闌珊，阿杰倒似鬆了口氣似的。

誰不知第二天相會時，事情已經有突發性進展--其中一個女孩反過來約阿杰。這一部份是Trista的功勞，但也歸功於阿杰頗為俊秀的外表。作為一個有自知之明的人，兩者我都稍為欠奉。

「哇咁主動，小心啲好。會唔會係sell美容啊？」Trista說。

「唔會卦，睇你同佢傾嘅內容都無講美容--」

Lm

「唉，出咗呢先Sell你，呢招叫做甕中捉鱉。」

「咁點？」

「我勸你都係忍一忍。」

「我Roommate睇過張相話唔似喎。」阿杰無奈地說。

「你Roomemate？男人老狗成床都公仔嗰個？」

「都唔係成床嘅，都係比卡超、小火龍、車厘龜，仲有一隻無名同幾隻藍精靈。」

「咩係無名？」我問。

「隻河馬。」

「哦。」聽都沒聽過。

好奇之下，我放大那個女孩的照片，相中她載着耳機，或者是唱歌的時候拍的，妝容很淡，儀容不算十分出眾，眼有點一大一小的，笑容卻出奇地甜美。總括來說，屬於清麗脫俗的一類，不似美容雞那種傭脂俗粉、人造五官的形象。

「係唔似嘅，但係都唔可以大意。知人口面--」

「唔係，你睇佢個名知佢老實啦。」我說。那個女孩icon下面的名字是「Beatrice汶」。輕鬆自在又不失真實的名字，網名來說很有氣質，比起那些甚麼「土星流浪小貓」觀感要好得多。

「名可能係假嘅姐。」Trista不服氣說。

這時我突然發現一件事：「喂，佢個名有水喎。」

「阿杰個名又有火，水火相逢，仲唔係佢？」

「係喎。」阿杰說。

「咁風同雷呢？」Trista問。

「唉，唔中曬都中一半，其他自自然然會黎架啦。」

「話唔定佢全名就係風雷汶？」

「低能，武俠小說咩。」Trista不滿地說，說到最後也不免「噗」的笑了，也就等就同意這件事了。

第三篇好好笑
第二篇都好得意 但又有啲怪唔識點講

幾正 求加速

如此一來，這次的的配對即是告吹了。

Trista嘆了口氣，不說的話我還以為是她自己約會失敗了。

「其實你欠咗佢啲咩呢？莫非佢老豆曾經係你老豆就餓死嘅時候分半個包畀佢？」剩下我跟Trista的時候，我好奇地問。

「人生於世上本身就係對某些人嘅虧欠。」

「吓？」她的話如此發人深省，我又想起一件事：「喂，講開你又好似爭我五百--」

「你係咪想知我哋嘅事？」

「我比較想攞返啲錢。」

「我有事要向你坦白。」

「我唔係神父。」

「告解費五十。」

「好啦，你講啦。」

她一五一十地告訴我之後，我義憤難填的說：「你收兵？神係唔會原諒你嘅。」

「我一時軟弱，想揾個人依靠姐，都係人之常情--」

「簡直唔係人。」

「喂，你好喇喎。嗰時我中學生咋，我宜家咪補償 。」

「咁有道德感？」

「所以你係咪要幫下手呢。」

「得鬼閒。」

不過要幫也無從幫起，之後一整個月都沒甚麼起色。

我已經把這件事忘了，依然浮沉在不怎樣的大學生活中，喝酒喝至不太深的夜，讀些不所所云的讀物，跟女友不怎樣的睡覺。

我卻不知道，我們兩個停止插手開始，事情才有了峰迴路轉的進展。這當然是阿杰後來告訴我們的。

阿杰後來又約了一個女孩，樣貌似比前一個平凡一點，笑容卻嫵娓動人。阿杰似乎覺得，她謎一般的身世，正是她無可抗拒的吸引力來源。阿杰只知道她似乎年紀比自己小，但又不是學生。說是在工作，她又好像終日無所事事，有試過一大早來陪他上課的。
她不在面前的時候，阿杰會狐疑，想想她的身世有許多未解之處，恨不得立刻便要問她。但當真正見面的時候，這些問題又自他的腦海中消失。不是不好意思開口，而是問題本身消失了，像連着的魚絲斷了，汽球便飄飄然不知去往何方。畢竟撑握個人的各種準確數字和描述，也不一定能了解一個人。在面對面的時候，他似乎能感受她的全部，一方面是一無所知，一方面是完全的理解。好像一個對沙律一無所知的人，閉着眼也能感覺它的味道。

女孩似乎也住在附近，這使得約會起來很方便，時時能一連三五日的見面。有時往附近的商場吃飯，有時一起待在草坪上。但也有時一兩星期不見人影的，連短訊也不回。初時阿杰心裏會不踏實，後來也就習慣了。

如此關係持續了兩個多月，卻不知怎樣發展下去。似乎又一開始，他們關係就不是預備有進展的狀況，只是由許多隨機的相遇所組成。

「你話，應該點樣做呢？」一天阿杰私下來找我，這讓我很好奇。

「你真係揾錯人，呢方面我冇咩意見可以畀你。」我苦笑着說。

「我想帶佢返宿，你話點？」

「不如試下飲啲酒--」我怯怯的說，自覺好像在商量罪大惡極的事情似的。

突然，我靈機一觸道。「你揀個暴風雨嘅夜晚，風雷水火，籤文咪咁講嘅。」

於是我們查看了天文台七天天氣預報，竟然天天是天晴，更別說雷暴了。

阿杰有點失望地說：「又會咁嘅。」

「希望在明天吖嘛。」我安慰說。「大師都話要知機，見機行事啦。」

“如此一來”前面應該仲有一段？
突然間就如此一來 配對告吹 好似有啲怪

頂 唔知點解 up 漏咗
******************************************上接#75*********************
據阿杰說，那個女孩的確是相當漂亮，沒有圖文不符。他們約在銅鑼灣一家小型西餐廳，中等價位，怪有情調，當然是Trista的提議。約會進行得相當順利，但阿杰卻沒再約第二次。

「無咩Feel囉。」被Trista逼問時，他這樣回答。

「唉，Feel呢啲嘢慢慢堷養架嘛。」

「可以培養嘅係感情，Feel係第一眼嘅。」我提醒道。

Trista白了我一眼，並不撘理，且說：「或者上咗房就有Feel呢，下次直接約佢去酒店。」

「唔係啊，同佢一齊嗰陣好緊張。」

「咁咪好囉，有心跳嘅感覺咪啱囉。」

「唔係嗰種，有啲唔同。佢個人都幾nice，講嘢又幽默。但係有一種壓迫感，好似畀火車追撞嘅嗰種緊張。你明唔明？」

我點點頭，Trista則是連連搖頭，力勸他「有殺錯無放過」。

「約多一次先啦。」

「唔好啦，再約就好似有種責任。」

「咩責任啊，搞大咗人哋個肚咩？」

阿杰聳聳肩，我則是向他點頭表示贊同。他說的我好像能理解。

*****************下接#79***********************************
thx for reminding

這句話真說對了，第二天一早就下起細雨，整個上午綿綿不絕。三四點的時候停了一會，卻只中場休息，入晚之後已是狂風暴雨了。一看天文台，標誌仍是一片雲下幾點雨，甚麼暴雨警告都沒有，一看外面呢，一片黑暗--不知街燈是不是打雷打壞了，還是知道沒人敢出去而關掉--只聽到極密的點滴聲，仿佛是一頭巨獸的嘴嚼聲，它正把夜片片撕開，時而發出咆哮。

這樣的時候，躲在室內倍感安全，甚至比光天化日，風平浪靜的時候還要安全。那是甚麼原故？想必是風平浪靜的時候人總私疑着有甚麼危險潛伏，到一切都引爆了，像鬼片的鬼已經現身，突然就沒甚麼好怕了。

想到這裏，我突然想起阿杰，他們是不是在進行「雲雨之事」呢？那事又是不是如這場雨一般猛烈呢？突然又是驚雷一響，好像實實的擊中我的心，不知為何我忽然完全確定他們是在做那事情，百分百地。這場雷兩或者就是為他們而下的。

即便是如此，我日後還是小不免問起這件事。不是為了確認，只是要問問甚麼姿勢、她的嬌喘是含蓄、放蕩、還是刺耳甚麼的。我是個正人君子，好奇沒有罪，只是想純粹學術討論。怎麼說，促成這件事。我沒功都有勞。

阿杰也並不否認，只是死活不肯告訴我詳情。他只告訴我一段對話，他柔聲對女孩說：「我鐘意你，想同你一齊。我想知道你嘅事，全部講畀我聽好冇？」

女孩卻把頭哄到他耳邊說：「咁你想知我啲咩？」

「所有嘢。」

「如果你淨係想同我上床，我都可以，唔駛講呢啲。」

「唔係，我的確想明白你，想每日見到你。」

「有幾想？」

「想到所有樹葉溶係雨水。」

女孩「噫」的一笑，全黑中他能感覺到那是何等嫵娓的笑容。

「聽朝，聽朝我哋可以講清楚。宜家咩都唔好理。」

「好，好。等聽朝。」阿杰不由自主的說。

「宜家咩都唔好諗。」

「唔諗。」

「連我都唔好諗，連你愛我都唔好諗。」

「但係......」

「一定要咁樣先至會順利。」

阿杰不清楚為甚麼這樣才能順利，順利確切指的又是甚麼，但那晚的確是滿順利的。只是天一光的時候，雨已經停了，殘存的雨點不時一兩滴的順着窗口滑落。房間裏空空如也。

那次之後，他沒有再見到她。可能是只有風雷，沒有水火的原故。或者他應該在房間點個香薰、放杯水之類的，實在是大意了。不知是不是受了點刺激，還是當晚太過操勞，他竟得了一場重病，連日高燒不退。

啲故仔幾得意
樓主加油

那就得說回他那個喜歡寵物小精靈的宿友，這個人頭腦或有不正常(雖然我也常看見大叔玩夾公仔機，怕只是興趣的問題)，為人倒是熱心。很多人跟我一樣，宿友生病都要沒有回家避幾天，畢竟為了萍水相逢的人，感染惡疾不太值得。

哪知他非但沒賣隊友，還一連照顧了他幾日。每天出去上課前檢查一下阿杰的生命跡象，下課回來又給他買些吃的，實在是個難得的好人，對此阿杰尤是感激。他也去看了醫生，大學保健處那邊的。雖聽說在那邊的醫生從來沒有醫好過人，但實在病後嚴重，出去外面的診所更加提不起勁。

一天宿友大概黃昏的時候回來，又抱着一隻黃色棕色的寵物小精靈回來，加入到躺在他床上的小精靈家旋之中。阿杰迷迷糊糊，也看不清楚是那一隻。

「喂，煮啲粥你食好冇？」

「吓，唔駛咁煩，求褀食塊麥包咪得。」

「我屋企煮咗，拎啲畀你食姐。」

阿杰也顧不得那天是星期四，怎麼會突然回家，「哼」了一聲就繼續睡。夢中他看到自己在中學的實驗室裏面，正在煮一杯水，然後加了不知名液體進去。泡突然不停地冒出來，把下面的本生燈弄熄了，煤氣卻「滋滋」的繼續噴出來，他想掉關，卻找不到開關，不一會整個室間滿是煤氣，但他並不感到呼吸困難，反覺得有一種說不出的幽香。這時突然一個女孩走進來，阿杰大叫：「咪開燈啊！」

「自己黎得啦，唔該。」他坐起來說。

「咁你小心熱，我拎啲水畀你。」宿友說，並在他肩上拍一下。拍得拖泥帶水，似乎更似是「摸」。阿杰渾身打了個冷顫，他莫不是奇奇怪怪的，心想定是病中反應過敏，也不為意，喝了幾口粥。瘦肉粥，不知怎地有股甜味，吃起來味道卻不壞。

這時，他看到對面床上的寵物小精靈。看真一點，新來的是一隻比比鳥。他心念一動，加上本來的比卡超、車喱龜、小火龍，莫非這就是「風雷水火一相逢」嗎？他心裏一驚，神經繃緊、頭昏腦漲的時候，有時反而易記起廢棄已久的回憶，這時他想起中學時學過很快又忘了的一苜詞：

金風玉露一相逢，便勝卻人間無數。柔情似水，佳期如夢，忍顧鵲橋歸路。兩情若是久長時，又豈在朝朝暮暮。

屌，莫非朝朝暮暮指的就是宿友？

他又想起要「知機」的話，立刻趁宿友還沒回來之際，撐起來，東西也來不及收拾，連忙走了回家。幸好是終於可以看看正常的醫生，不幸是趕回家的途中又受了點風寒，病得更嚴重了，為此我只能在Whatsapp上致以深切慰問。

我以為這件事已經結束，那知大約一個月後，我一天下課後正在圖書館的路上，Trista又從後拍拍我的肩膀。別以為這是首尾呼應的手法，實際上是我的生活是比較一成不變的，情節如有雷同，實屬正常。

「哎喲，今次大鑊啦。」

「又點，男朋友又同邊個上房啊？」

「唔係佢，係我啊。」

「咁激？好心你個人咪咁放蕩--」

「唔係啊，阿杰上次病咗，又諗翻起我哋相識係係中學實驗室。嗰時中學放學之後練SBA，咁我又唔識做，咪叫佢幫手。之後同佢熟啲，又成日見--但係我對佢無嘢架--佢以為風雷水火係指嗰日......」

「吓，邊有啊？」

「實驗室裏面實有水同火嘅，其他就唔知--呢啲嘢睇你點諗嘅姐。」

「咁宜家點？」

「佢咪成日揾我囉。」

「大師唔係話你會有狂蜂浪蝶包圍咩，又幾準喎！」

「係喎--屌今次真係唔點--快啲揾大師搞返點佢啦！」

「我呢幾日都冇見佢喎，或者算到我哋想揾佢尋仇，避開一排。」

「吓咁點啊？」

「無啦，萬般帶不走，唯有業隨身。施主請回。」我合十道，並逕自走進圖書館避世。

在一排又一排的圖書中，我又回想一下大師的預言，似乎都一一應驗。風雷水火、Trista身邊的狂蜂浪蝶、還有我會破財--

屌，仲未問佢哋拎返500蚊！

第三集 完~~~

thxxx

樓主加油 個題材好有趣

多謝支持 今晚應該再更 但要等放工先

三、終於結束的起點

大學運動場的旁邊的教學樓裏有一家咖啡室，或者運動後會特別想喝咖啡，似乎非常受歡迎。

大學二年級的一天午後去光顧了一次，本來這種昴貴而不飽肚的地方我是很少去的，但那天沒吃早餐，實在餓得可以，連走到最近的餐廳的力氣都沒有。

咖啡室裏面都是剛參加完「環校跑」的人，身上的數字背心還沒脫去。這種本是沒人參加的，校方於是規定凡是新生都得在第一年參加體育項目，算學分，才人聲鼎沸起來。看着這過光景，我突然想起上年自己參加時的情況，以及當中一件讓我耿耿於懷的怪事。

讀緊山城大學不自覺代入咗 幾好睇 樓主加油

善can...

另一間

參加環校跑除了為了學分，還不是為了女神。女神是我同班同學，ocamp時在同一組，苦於大學生真的太合群了(應該叫firm罷，總覺得這說法有點白痴)，上堂走堂、做Project食飯，總是一大群人，一直沒獨處的機會。我又不是突出的一個，團體中屬於半游離份子，她只怕從沒注意過我。想到這裏也是無望了，想不到，她居然主動約我一起跑。

「叫埋佢哋(其他Omate)？」

「佢哋話想報單車馬拉松喎。」

「你唔一齊，唔識踩？」

「嗰日唔得閒囉--點啊，陪唔陪我啊？」

我心裏十萬個願意，但作為一個君子，只是平淡如水地點點頭。

終於到了開跑那天......

這時，咖啡室裏有人喊我：「喂，認唔認得我啊？」

我心下一愣，一時還沉醉在回憶中未能自拔，回過神來心中只有一個念頭：莫不是「猜猜我是誰」騙局？

我良久才認出那是中學時的師妹，人相當漂亮，穿著「17」號號碼背心，下面是大學的運動服，款式嚴重過時，袖口處東緊，仿佛是小學美勞課時的手袖。

「哈佬，好耐無見。」

「係囉，原來你都係同一間啊！」她熱切地說，仿佛是認識多年的朋友，其實我懷疑我跟她說過的話不多過三句。

「跑步啊？」我問。

「係啊，要計分無計。」

「我上年都跑過。」

「係咩？」她露出一個神秘的笑容，好像我有甚麼不可告人的秘密讓她知道了。我光明磊落的，看著她的眼神竟也有些心虛起來。

「係呢，呢度有冇人坐--定你等緊女仔？」

「無，隨便。」

這時待應走過來，問我們要些甚麼。

「Mocha啊，唔該。」她不假思索地說。我則點了一份三明治。

「仲有冇？」

「無啦唔該。」我說。待應稍為露出疑惑的表情，走開了。

師妹代他發問道：「唔飲野？」

那實在是貴得不近人情，真是只有傻仔才光顧。這點不好直說，只得說：「我唔係幾飲咖啡。」

「聽講聰明人都唔飲咖啡。」

我心想，當然，花三十元買一杯這樣的東西，智力自然不太高。哪知她還有高論：「因為聰明嘅人本來腦部就好活躍，再飲咖啡會精神緊張。」

「聽邊個講？」

「以前男朋友話我知。」

「佢一定好聰明。」我說。

「以智力計，佢應該係一日飲十幾杯果啲。」

我們還談了些往事，多是中學時的戀情新聞，同年級的、跨年級的、同學之間、老師之間、師生之間的，大談特談。無聊往事似咖啡的煙，一下子散開，又沒完沒了的升上來。
她的言行跟我那個女神有幾分相似，想來漂亮的女孩都有一種如咖啡香的淡然自若，那是處在人和人之間無往而不利累積而來的優雅。誰說外貌和性格可以區分開來。長得不好看的人，善良起來都比較困難。

******
「咁慢架，就黎開始啦！」環校跑當天天氣很冷，我穿着毛絨大褸，茫然走在跑道上，女神跑過來跟我說。她早已換上體育服，披着一件帽裏帶羊毛的淡黃色綿褸，像隻剛孵化的鳥類。

「快啲去換衫啦！」她說，並找著我的手臂猛地搖動。我不知所措地點點頭。換好衣服由更衣室出來，參加者已經站到起跑線上，女神排在第三行，在跟一個我不認識的女孩說話。她似乎在哪裏都有認識的人，我不知如何搭話，站在旁邊看其他人。他們不是在跟朋友說話，就是把握最後機會做熱身運動。

起跑的槍炮聲響起來，跑手興奮地向前衝，才跑出運動埸，起跑時莫名的興奮如火箭推器脫落，後勁不繼。除了幾個有爭標希望的長跑選手，其他人怱然記起不過為了湊分數，洩了氣的緩緩前進，有些更索性走路，一邊散步一邊繼續閒聊。

經過有咖啡廳的那橦大樓時，女神突然停下來說：「哎喲，隻腳有啲痛潻。」

「吓無嘢呀嘛？」我停下來關心，儘量温柔地說，但自己聽起來都有點噁心。除了長跑，關心別人恐怕是我最廢的項目。

「無事，小小痛姐，你行先啦，我一陣跟上黎。」

「等埋你啦......」

「唔駛啦，我好快無事，你行先，一陣追翻你。」她說的時候有一種堅決，我不好再說甚麼，只得跟上大隊，緩緩前進。

由那裏向前，有一條上山的大斜路，一面向上斜，一面轉彎，爬到頂的時候，已看不到山腳的情況。我在那兒等了一會，後面的人陸續超前，始終不見女神的身影。

今晚東主有喜，休息一天

文呢

我站在原地踱步，這時一個制服的香港聖約翰救傷隊成員過來關心我。

「點啊你，仲得唔得，唔得唔好勉強。」他體型健碩，聲線洪亮，整個山都要聽到了。

「無，我等朋友。」

「等人？後面好似無人啦喎，我一路行上黎都唔見。」

「咁有冇人退賽？」

「冇聽見有喎。如果有應讓會有人講。」他說著舉起對講機在我面前晃動。

「係咩......好啦，唔該曬。」為免節外生枝，我向他揮揮手，繼續向前跑。

「你真係OK呀嘛？」他帶着微笑跟我說，那笑容卻有點恥笑的成份。可能是因為那裏離起點五百米都不夠。我為了證明自己似的，加快了腳步。跑了一段，前面的人沒追上，後面的人也沒有影子，連行人都沒一個，整個山裏仿佛只剩我一人。還好路上有指示牌，標明賽道的路徑，才不至於迷路。

一時間由大路轉小路，樹影漸濃，隱若有流水聲，除此之外一切世間的事物都被擋在外頭。我跑了好久仍見不到一個人，要停下來等呢，又怕後面跟本不會有人來，況且比賽總要完成罷，否則不但丟失跟女神獨處的機會，連學分都拿不到。我就這樣一直跑着，寒風吹過，在空無一人的山裏呼嘯著。腳開始酸軟，我幾次停下來，又怕太晚回去會被取消資格。

幾經辛苦，運動場再次出現在眼前，道路的也變回我熟悉的樣子。前面一個跑手，不是誰，正是女神的背影，我認得她17號的背心。我想加速追上，但無論腳步再急，那距離竟無一點收窄。我跑得筋疲力盡，直到她的背影消失在運動場轉角，仍是無法追上。

衝線之後，我左腳抽筋，躺在地上。偏又是那個救傷隊隊員看到，幫我把腿抬起拉筋放鬆。

sor 新年好多嘢搞
呢兩日會出翻密啲

「我無事。」我有氣無力、怎樣都不像無事的說。

「唔得，唔搞搞佢有排抽啊。都話架啦，唔得唔好夾硬黎......」

「咪係囉。」一把女聲說。我一回頭，竟是我怎麼追都追不上的女神。如不是不想破壞運動場，當下我就掘個洞鑽進去了。

「你無事吖嗎？」她柔聲說。

我看着她，臉上化的淡妝居然沒有溶，連汗都沒幾滴。果然靚女不大便，也不流汗，排泄如此低等污穢之事，還是留給我們這些凡人。

「無咩......」我說。

「傻仔，擺分咋嘛，咁博做咩姐，休息下啦。」

我只覺如淋春風，痛苦全忘，笑着說：「你都跑得幾快--」不對，她明明跑在我後頭，又沒超過我，怎會來到前面呢？

「你唔係隻腳痛咩？」

「無事啦。」

「但係你點會......」

「唔講啦，你休息下啦，我約咗人，走先。」她說着，也不等我回答，便起身走去。汗水沾在睫毛上暈開了陽光，我隱若看到她跟另一個高大的身影並排而行。

救護員看了一下，不忘補充道：「追女追到抽筋我都係第一次見--唉，呢啲機會......」

***********

「咁你宜家點，有冇食組女？」

我搖搖頭，心不在焉地喝一口咖啡。

她並不追問，看看錶，突然說：「時間差唔多，走先啦！」她站起來，從錢包拿出一五十元紙幣放在我面前，爽朗地說：「唔駛找。下次見啦。」

這時，眾多在咖啡廳裏穿號碼背心的跑手也站起來，仿佛是受了她的感召，又或者都是她的裙下之臣罷？

這時我看到玻璃門外有幾個跑手飛快的經過，似在終點前的最後衝刺。我這才醒悟，並向已經走出幾步外的師妹喊道：「乜你原來.......」

「翻去衝線囉。」她回過身來，若無其事地說。

「乜咁都得架......」

她用看小丑的眼神看着我，笑道：「乜有人真係跑架咩？」

「都有架--」我怯怯的說。

她豎起大姆指，嘻嘻笑說：「欣賞你！」

看着她背着陽光的背影，我心裏有些惘然，就像那時躺在運動場上一樣。於是我點了一杯極貴極貴的咖啡，呷一口，「呼」的一聲嘆一口氣。

第四集完~~

終於有文

諗住可以同女神一齊跑，點知人哋喺終點等比賽完，自己就on99咁跑到腳抽筋

追女追到抽筋

占卜魔人談占卜(一)

「大師，占卜係咪真係準？」

「係，但係世人愚昧，無辦法洞悉當中玄機。」

「有冇例子？」

「從前有個阿媽幫個仔批命，師傳話佢個仔做唔成官，但做工程可以發財。」

「咁仲好啦，狗官有咩好做。」

「的確。」大師意味深長的點點頭。「咁個阿媽聽到咁講，就栽培佢工程方面嘅嘢，暑期班參加小小工程師乜乜柒柒。」

「大師，講粗口會唔會破功？」

「未散功之前唔可以，平時都講得嘅。」

「講翻正題，個仔平時都醒醒目目，唯一係計數真係廢，連小學數學都唔合格，做工程實開追悼會--但係阿媽就無理，一於叫佢中四揀physics，準備入工程喎--」

「咁都得？」

「就係唔得，佢physics都唔合格，點考工程呢？好在，靠其他科都入咗大學喎，不過就讀人類學。」

「莫非個天玩佢？」

「非也。係尾阿媽執屋揾翻張批命書出黎......」

「發覺係叫佢讀工商，唔係工程喎。」

「......」

「所以話，世人愚昧，目不見睫。」大師嘆口氣說。

「咁佢宜家做緊咩？」

「工程囉。」

「吓？又話......」此話玄妙，我全然搞不清狀況。

「做地盤又唔駛微積分......」

大師說着，飄然而去。那時外面下着不大不小的雨，由窗戶攪着他的背影，傘也不打，竟覺得雨不沾身，水火不侵，真乃至人也。除了大師的背影以外，帶着陰影的雲和抖動的松柏平分了天地，一片蒼茫。

我不禁嘆一口氣，除了感嘆大師口述的這位朋友命運多舛，也是因我就是讀人類學--隔離嗰科。研究不同，出路卻差不多。但那時，前程這些東西還有很遠，就像工程和工商，一字之差，似乎很重，也輕得像一聲嘆氣。

完~~

睇住啲極極短篇先，遲啲出翻長啲
要儲儲文先

唔通樓主讀文研?
利申都係cu乞食科

唔係 但都係社科院

五、我和白的兩三事

「清明節點解會成日落雨？」

「因為冬夏交替，冷暖氣流相撞，帶黎雨水。」

她搖搖頭說：「係因為孝感動天。」

「吓？」

「仔女去拜山，上天感動所以喊。」她堅持道。

「哦。都有可能嘅。」

*******************************************************************************
女友的名字我就不提了，一方面是不想透露，另一方面那個名字本來就不常叫，跟她一起的時候總是你你我我的稱呼。現在想起來，她的名字更有一種疏離感，跟她的其他回憶不能搭上，好像在植物的根莖綁上一條絲帶一樣。

何況名字不是人性格和特質的反映，雖然自我介紹時第一個會說，卻絕不是了解一個人的捷徑。我們且稱她為白，這作為她的稱號，也可以作為她的形像化表現。

她給人的印像就是白，不是雪的琉璃純白，不是無血色的蒼白，是空白、一無所有的白。她的軀體看起來很輕，好像一陣風也能吹得起的。

她的白還有一種遠離人群的氣質，我第一次看見她就隱若感覺到，但只是一種無法名狀的感覺。直到在海洋公園的過山車上，我才深刻真切地感覺到那種獨特的氣質。過山車爬到最高點時，陽光折射在她白皙的皮膚，仿佛透明一樣，臉上連一點蓄勢待發的意味都沒有，向外側着頭向海。

下一刻我再有意識時，兩腳已經站在地面，一手搭着她的肩膀--實際有一點是扶着她支持身體--一面跟腹內翻騰的感覺對抗。

「有冇事？」

「無咩......」

「再玩多次？好似無乜人排--」

「不如睇下有咩攤位遊戲玩？」

我初時很為她這種特質著迷，認為是一種超塵脫俗--或者的確是那樣，然而我也是塵俗的一員，於是和她總是隔着一點點距離，那管我已經緊緊的抱着她。

*********
五、我和白的兩三事

「清明節點解會成日落雨？」

「因為冬夏交替，冷暖氣流相撞，帶黎雨水。」

她搖搖頭說：「係因為孝感動天。」

「吓？」

「仔女去拜山，上天感動所以喊。」她堅持道。

「哦。都有可能嘅。」

*********************************************************************************

女友的名字我就不提了，一方面是不想透露，另一方面那個名字本來就不常叫，跟她一起的時候總是你你我我的稱呼。現在想起來，她的名字更有一種疏離感，跟她的其他回憶不能搭上，好像在植物的根莖綁上一條絲帶一樣。

何況名字不是人性格和特質的反映，雖然自我介紹時第一個會說，卻絕不是了解一個人的捷徑。我們且稱她為白，這作為她的稱號，也可以作為她的形像化表現。

她給人的印像就是白，不是雪的琉璃純白，不是無血色的蒼白，是空白、一無所有的白。她的軀體看起來很輕，好像一陣風也能吹得起的。

她的白還有一種遠離人群的氣質，我第一次看見她就隱若感覺到，但只是一種無法名狀的感覺。直到在海洋公園的過山車上，我才深刻真切地感覺到那種獨特的氣質。過山車爬到最高點時，陽光折射在她白皙的皮膚，仿佛透明一樣，臉上連一點蓄勢待發的意味都沒有，向外側着頭向海。

下一刻我再有意識時，兩腳已經站在地面，一手搭着她的肩膀--實際有一點是扶着她支持身體--一面跟腹內翻騰的感覺對抗。

「有冇事？」

「無咩......」

「再玩多次？好似無乜人排--」

「不如睇下有咩攤位遊戲玩？」

我初時很為她這種特質著迷，認為是一種超塵脫俗--或者的確是那樣，然而我也是塵俗的一員，於是和她總是隔着一點點距離，那管我已經緊緊的抱着她。

*********

我再次強調，我雖然覺得求籤問卦十分有趣，本質上是一個相信科學的人。我實際上只求過兩次籤，一次小時候陪一個現在已經死去的姨婆，她讓我試試；第二次是跟白，經過車公廟，興之所致每人求了一枝籤。那時她還未是我女友。

我求了甚麼已經忘了，只記得那時問她求甚麼，她怎麼也不肯說。

「你唔講我聽幫唔到你解籤喎。」

「你又唔係解籤佬--」

我心念一動，莫非她求的是姻緣--我凝視着她的臉，無論如何都沒有蛛絲馬跡。但我冒險的牽了她的手，並吻了她，她也沒有拒絕。

那是不是姻緣籤始終不能證實，籤倒是枝上籤。

**********

我再次強調，我雖然覺得求籤問卦十分有趣，本質上是一個相信科學的人。我實際上只求過兩次籤，一次小時候陪一個現在已經死去的姨婆，她讓我試試；第二次是跟白，經過車公廟，興之所致每人求了一枝籤。那時她還未是我女友。

我求了甚麼已經忘了，只記得那時問她求甚麼，她怎麼也不肯說。

「你唔講我聽幫唔到你解籤喎。」

「你又唔係解籤佬--」

我心念一動，莫非她求的是姻緣--我凝視着她的臉，無論如何都沒有蛛絲馬跡。但我冒險的牽了她的手，並吻了她，她也沒有拒絕。

那是不是姻緣籤始終不能證實，籤倒是枝上籤。

**********
問她有甚麼興趣，那廣泛得很， 划艇、行山、用MRI為實驗參加者照腦、武術......但總是淺嘗即至。倒不是三分鐘熱度，而是可應缺了類似根莖的東西，不能依附在任知的東西上。

當然，這也是有好處的。有一次，她學起了泰拳。一般女孩學這個是為了減肥修身，她卻是真心喜歡打人的。她對誰，哪怕是蛇蟲鼠蟻，都沒有甚麼惡意，但就是「想試試打在人身上的觸感」。能滿足她的自然是我。她說輕輕力的，但我的痛覺神經可不這麽認為。

一個朋友告訴我，要多做健身，這樣肌肉能擋住大部份衝力。我試了一下，偏她打在我負重後酸痛的肌肉上，更痛。

另一個朋友說，要幻想自己是一塊石頭，並運氣到胸前（這部份不知怎麼做，就省略了，說不定是金鐘罩的心法之類）。我想到的卻是自己七零八落的碎滿一地。

幸好，一個月後她問我：「我隻腳好似粗咗......」

我當然說：「冇啊，邊有......」

「人哋話打得沙包多會增肌......」

我立刻附和道：「係啊，我朋友都係咁話，仲可能會震傷啲神經......」

就這樣，泰拳就如她人生中許多事物，和所有未說完的話題，被輕輕放到一旁，溶化成和種各樣的液體。

*****

她和我有甚麼共通點呢?難說。我是個平凡至極的人，和地上的影子一樣，哪一個都相像，也就是哪一個都不相像。

我們曾聽一隊名字不太記得的樂隊表演。演奏頗為精彩，結他手的部份變化無窮，鼓手激情澎湃，主音歌聲略為單薄，但也性格十足。那水準是很不錯了，但在場聽的人則不多。那是琴行裏面的小型演奏廳--或是稱為房間比較適合--但人和人之間還是有不少空隙。我敢說，如果主唱一時腦充血，學那些metal樂手插水式跳進觀眾海之中，那非要進醫院不可。在這地方搞獨立樂團是真的不易。

我很少聽演唱會，那次也完全是偶然，在門外看到海報便進去了。也不是不能欣賞音樂，自己一個聽的時候，音樂能帶着我到達不同的地方。只是我的節奏感有嚴重的缺陷，當身旁的人隨着音樂高低起伏的時侯，我總是格格不入，不知所措。

尾段，似乎要把所有剩下的能量發洩出來，所有人high起來。主唱一邊搖着他那把「雷鬼」頭髮，搖着手讓大家一起跳躍，恰巧聽眾不多，他大叫：「come on!」的時侯就看着我，似乎專是對我說似的。我有點不好意思，便也跟着跳幾下。

即使節奏感不好，跟着別人跳還是可以的，至少在外面看來是如此。但暗地裏是件苦差事。當別人毫不廢力，自自然然地手舞足蹈，你卻在認認真真的捉起跳的時機和頻率，讓人內心有一種極度的焦燥和荒謬感。

於是我停下來，望望四周，每個人都隨着音樂律動，好像一顆巨大心臟的起伏。卻發現白也沒有動作，正似笑非笑的看着我。我心念一動，便托着她的下巴，吻着她。律動的人海中，我們就這讓靜止不動很久很久，然後所有人都靜了，連台上的表演者也一樣，好像所有人來就是為了看我們。

當然，這只是幻覺，口脣分離之後，所有的嘈雜再次襲來。

*********************************

現在我有時還想起她：放工在大街上塞着耳機，聽着不懂意思的日文歌時；天氣轉涼，窗邊吹着新的涼風時；車長破口大罵讓人不要阻礙車門關上的時候。

是不是想念我不能確定。想起她的事，我大多不能確定。回憶中她是如此不可接近，令我有時懷疑，她可能從來都沒愛過我。

但無論如何，那也是值得懷緬的時代。

或者懷緬的內容從來都沒有份量，只是懷緬的動作本身，讓人尤如泡在一個温泉之中，久久不願抽身。

完~~~~

六、飛鏢高手自備塗改液

沙田一帶傳聞有飛鏢界的赤練仙子出沒，出手狠毒，決不留手，誓把對手殺得遍甲不留。

傳言那是個二十多歲的女孩，出落得清秀脫俗，頗有仙氣--一如她的名號赤練仙子所示--敗在她手下的人不計其數，尤其是男人，輕則自尊心受損，重則終其一生對飛鏢，以致一切類似形狀的東西(例如原子筆)產生心理陰影。

本來飛鏢是適合一家大小、夫婦情侶、同學朋友，與眾同樂的活動。但她偏好將其變為殊死摶鬥，像古希臘戰神、羅馬格鬥士和日本武士般，為榮耀而戰。她在沙田一帶的飛鏢道場出滿，四出挑戰在那兒遊玩的人。而且並不限於找高手對決，就連手無寸鐵(即沒有私伙飛標，要向店主借飛鏢)的婦嬬，放學後留連的中小學生，打發時間的老人家也不放過。當然，那不代表她只挑容易的下手，她那過硬的手法，除了小數職職選手和已殝化境隱世高人，可謂無人能敵。而那些高人輕易不肯出山，在一般的飛鏢場，她是難逢敵手了。

為甚麼她如此兇狠呢？有人說是為了男人，她的前男友是飛鏢高手，卻對她始亂終棄，她於是誓要對一切飛鏢愛好者趕盡殺盡。也有說她是要找一個比她強的男人做男朋友。

據我們這位曾不幸遇上過她的悻存者阿勇憶述，她對戰時總是戴一頂紅白的鴨舌帽，懷疑她是寵物小精靈上腦，學小志四出找人單挑，以磨練戰鬥技巧。

那天是十一月的一個星期五，阿勇和幾個同學吃過晚飯，其中不知哪一個心血來潮想玩飛鏢。哪知附近的飛鏢場只好都沒營業，好不容易找了個樓上的，在一橦破舊的大廈的三樓。那大廈真是破舊得可以，沒有大堂，走進不太大的大門便是樓梯，升降機更加不可能有。樓梯上積着厚厚的灰塵，似乎十幾年沒人打掃過，每一步踏上去，都如沙灘漫步揚起一層細沙。樓梯通道極為狹少，只夠一人通過，一層只有一伙，一樓是一家已經打了烊的腳底按摩，到了二樓光管卻壞了，昏暗一片，門戶更是早荒廢了，地上堆積着傳單。這時其中一個女同學已經害怕起來，提議不如回去。但既然來到這，其他人不願就此放棄，尤其是阿勇，對自己的飛鏢技術頗有信心，哪肯放過這個在女同學面前表演的機會？

講返講唔好意思先，之前唔係好諗到寫咩，加上懶懶閒，結果好耐都冇出文。之後會正常返架啦。(信住先啦)

到了三樓，一切卻豁然開朗，光管好好的亮着，門外立着廣告二拉架，上面有一個拿着飛鏢全神貫注瞄準的美少女，玻璃門透着光，分明是在營業。打開門裏面是二百多呎的長方形空間，排着三部電子飛鏢機，其中一部兩個一高一矮的男子正在扔鏢。高的那個見有人客來了，過來招呼--原來是老闆。

阿勇問他可不可以換硬幣，他卻說：「呢個當然冇問題。不過首先呢，大家要買一枝飲品先。」並指着旁邊的一張告示，上面寫道：「凡客人一律最低消費一枝飲品，多謝合作。」

阿勇正為難，另一個女同學卻說：「好啊，我都有啲口渴。」

矮的那個人這時早走到櫃檯後面，開雪櫃，問他們要喝甚麼。看來他應該是合伙人，或者員工，換言之，除此之外是一個客人都沒有。

「承惠三十元。」

「全部？」

「每枝。」眾人面面相覷，但事到如今已經騎虎難下了，只得乖乖照付。

宗教研究?

btw一次過追哂，好正，特別想睇多D作者同前女友既故事

多謝支持，遲啲都應該會再提佢

阿勇行走江湖多年，深知這是飛鏢場增加利潤的常見方法，所以遲疑不答，想不到同學一下踏進陷阱。更想不到「食水」如此之深，五元一局，等於未玩就先付了六局的錢。不過還好，一會兒就能在女神面前一展所長，這點代價真的沒甚麼。

他們玩了兩局，二打二的比賽，阿勇編到跟女神一隊，十分興奮。一如所料，對手十分廢，扔到那一格完全是碰運氣，阿勇如願表演一波，沉醉於女神的歡呼聲之中。

701最後一鏢，剩36分，只要擊中「Double 18」，也就是18分區域最外圍，玩戲就結束。阿勇扔出最後一鏢，旁邊忽然傳來兩聲冷笑，阿勇一分心，鏢打中了最外圍更外圍的地方，也就是出界，零分。所幸對手還有160分。

(以下數學系分析，給不太熟悉飛鏢的朋友：

飛鏢得分方法是從總分扣掉，例如一開始各701分，扔中20分區域，分數變成701-20=681，誰先倒數到0勝出比賽。一鏢的最高分是60分，一回合有三次機會，理論上一回合最高總得分為60*3=180，160分是在可結束比賽的射程範圍。但要得60分必須擊中「triple 20」的區域，如果整個鏢靶是一個pizza，那區域差不多一塊菠蘿的大小，連高手也沒百分百把握。更別說對面是兩個新手，要在一合回中取很120分，簡直難如登天。)

阿勇照例發出可惜的嘆氣。「哎呀，差少少」女神也嬌嗲的說。阿勇反倒覺得這是比贏比賽更好的獎品。他從容坐在沙發上，享受着女神的關注和比賽盡在自己掌握之中的快感。

按飛標機的提示功能，要先扔中兩次「Triple 20」，得120分之後再中「Double 20」，這就可以贏得比賽。另一個女孩奮力一扔，卻竟然誤打誤撞的真的擊中「Triple 20」。她興奮得跳起來，好像已經贏了一般。阿勇心想，要再分別擊中「Triple 20」和「Double 20」，連他都未必辦到，應該沒問題的。

就在此時，兩道血痕在半空中劃過，隱若有破空之聲，飛鏢機傳來一陣慶祝音樂。阿勇半晌沒反應過來，顯示牌上顯示「Player 2 wins」的字樣和煙花特效，他輸了。細看時，鏢靶上已多了兩枝飛鏢，正插在「Triple 20」和「Double 20」之上。飛鏢的定風翼呈血紅色，鏢桿銀光閃閃，殺氣騰騰。

「唔好意思，阻住你表演潻。」旁邊一把清脆的女聲說。

他們轉過頭去，那時不知甚麼時候已經多出了一個妙齡少女，樣子有點面熟，阿勇覺得好像在哪裏見過她。

毒撚係咁
同有啲宿過咗時間唔畀入

當然她就是傳說中的飛鏢界赤練仙子。

「同我黎返場？」

「黎咪黎。」阿勇看她嬌滴滴的樣子，雖然剛才露了一手，但看不到她發鏢，說不定有甚麼古怪也說不定，未必就有真正實力。

「輸咗要畀人掟龜。」

「吓？」

掟龜？阿勇第一次聽，想來可能演化自「射龜」，就是足球友誼賽的打賭，輸家讓對方當人靶射。 正謂「波是圓的」，殺傷力有限，但飛鏢？雖然是電子飛鏢，前端是塑膠造的，恐怕也是有一定殺傷力罷？

但事已至此，騎虎難下，只得頂硬上了。

結果是顯然是阿勇大敗連場。但那不止是戰敗的屈辱而已，當中還有他從未體會過恐懼。不是因為對手太強，不是因為輸了要「掟龜」，也不是因為女神在背後看着。那是一種完全被不明力量支配的恐懼。赤練仙子每一鏢發出，凝神屏氣，出手如電，飛鏢機的慶祝音效，頓時變了慘叫一般，讓人聞之變色。鏢靶仿佛成了阿勇的巫術人偶，每一鏢狠狠的扎在上面，快把他魂魄都打掉了。

他連平時的應有水準都沒有，每一鏢都只能受命運的擺佈，尤如祼身上戰場的士兵。

就這樣，他輸了，還要被「掟龜」。他那時才發現，那又是另一種心理上的折磨。因為一般射龜受害人是背對着射手的，此時卻要正面看着。她要看的就是他臉容扭曲，又不能躲避的困境。

赤煉仙子給他一個温柔的微笑，然後三鏢連發，全部由阿勇身邊掠過，打在他身後的鏢靶上。三鏢出手有先後，落在靶上竟不分先後，只有「啪」的一聲響，真是匪夷所思。但阿勇當然沒心情喝采，嚇得緊閉雙眼，全身僵硬。

「想報仇嘅話再黎呢度揾我。」赤煉仙子離開前這樣說。「不過睇你都冇膽架啦。」

她離開後，店主連忙走出來打圓場說：「唔好意思，我個妹有啲奇怪，唔好放係心上面，我請你哋飲多枝嘢。」

「佢係你個妹？」

「係啊，真係唔好意思。」

但無論老闆怎樣說，他們也是意興闌珊，再馬馬虎虎玩兩局，也就散了。

阿勇離開時發現，門外的二拉架海佈裏的美少女，就是赤煉仙子，怪不得有點眼熟，原來進來的時候已經見過。他嚇得不敢多望，連忙下樓去。經過漆黑的二樓時，踏空了一級，差點滾下去。

此後他當然沒去報仇，更對飛鏢生出了莫名的恐懼，怎麼也不肯再玩了。就是有時握着筆寫字，都能勾起回憶，心有餘悸。

不過幸好不玩飛鏢也不是甚麼大事，又不是職業選手，少一種消遣罷了。大學生能有的消遣多的是。比如說交友App，他挑了幾張角度和姿勢都不錯的「照騙」作封面照，寫了一段盡可能表現出熱情的自我介紹，整個package很像樣。只是伴侶要求一欄寫：「不煙不酒，不玩飛鏢」略顯奇怪。沒多久，他在上面認識了一個不錯的女孩，讀對面海大學的。

有一天，他和女友去書院慶祝嘉年華，那兒正好有一個攤位是玩飛鏢的，但不是扔靶，而是要射破汽球，一共八個，全中可得比卡超公仔一個。他回頭就走，誰知女友拉着他，嚷着比卡超好可愛。

小弟有諗過想讀
真係出黎好似冇野做 做左it狗

「走啦，十賭九騙，呢啲通常呃人。」

「點會，你自己掟唔中咋掛。」

圍觀攤位的人群突然一陣騷動，有人在那邊起哄。女友不由分說走過去看熱鬧，阿勇只得不情願的跟上。

只見一個穿棕色海軍大褸、個子很高的的男人正站在攤位前，正參與遊戲，他的高領拉鏈直遮到鼻子，忍者一般蓋住了半張臉。面前八個汽球中六個已經破了，看來形勢大好。但他手中卻只剩一枚飛鏢，這局看來已經無望了。

飛鏢打汽球看似容易，但阿勇看出玄機--他們用的是電子飛標機專用的飛鏢，即使中了，塑膠鏢頭未必能刺破汽球，八個中有一兩個刺不破也是常有的。

但人群起哄卻似乎並不是純粹為他感到可惜。

「你個嘢壞咗喎，點計先？」其中一個圍觀的男人丈義執言。

店主一臉難色說：「但係規矩無咁寫......」

阿勇看看地上，只見其中一枝沒有了鏢頭，頓時明白，男人的飛鏢肯定已經打中了汽球，但鏢頭掉了，便刺不破汽球，所以人群中有人為他不值，有人在鼓譟起哄，有人在喝倒采，一片混亂。男子卻甚麼也沒說，手中拈量着最後一枚飛鏢，似乎在感受它的重量分佈，又似在向飛鏢之神祈禱。

店主雖然不想白白損失一隻巨型比卡超，但又抵不過群眾壓力，只得說：「咁啦，一係呢鏢我哋當中咗......」

男人此時開口，話音不大，但卻清清楚楚由群眾的嘈雜聲之中透了出來：「中就係中，唔中就係唔中。」

話音剛落，男人突然出手，竟將飛鏢像回力鏢一樣打出，飛鏢在兩個汽球之間穿過，利用鏢的長度，一舉打破了兩個汽球。

眾人目瞪口呆，過了半晌才搞清狀況，大聲喝采。

男子說：「唔知規矩有無話唔可以一鏢中兩個波呢？」

「無......無......畀埋隻小火龍你又點話。」店主驚疑不定的說。

男人不受，只把那隻比卡超隨手送給身旁一個女生。她喜出望外，公仔的毛都讓她弄濕了，應讓是手汗。

阿勇心裏十分震驚，但不是因為他出神入化的技巧，而是他出手時，讓他想起了赤煉仙子。完全不同的手法，但那種氣場、那種壓迫感，如出一轍，好像把所有空氣都撕裂成綿條。

只要得他傳授，或者報仇的事也不是沒有辦法。

當下推說有東西留在宿舍，打發女友到一邊等待，自己則跟着飛鏢高手走，終於在轉角遞到一個機會，追上去請他教授飛鏢。

「拜師？你係咪睇得太多武俠小說啊？」對方一臉疑惑的說。

借着路燈，這時阿勇跟清楚看到這位一代宗師的臉孔，看起來比他大一兩歲，濃眉大眼，闊口方臉，站近他的時候個子更覺高大，足比他高一個頭，要抬着頭跟他說話。常說體型高大對扔飛鏢有利，看來是有些道理。

「我真係要跟你學嘢架。」阿勇死纏爛打。

「你去出面學啦。」對方執意不準，阿勇只能將要報仇的事和盤托出，希望能動之以情。

對方聽了，果然口氣有些鬆了，說：「咁樣畀人打爆又係幾慘嘅......」

「係啊，尤其係畀女仔......」

「咁好啦，我住係嗰橦樓405房，你聽日黎揾我啦。」說完不等他回答，轉身就走。

看他態度突然180度轉變，阿勇心中反覺不妙，莫非是隨便搪塞過去？但要走上去問清楚，又好像不信任對方，只怕留下壞印象，他會反口也說不定。正猶豫間，那人卻回過頭來喊道：「係啊，聽日順便帶枝塗改液黎啊。」

阿勇不解，問：「塗改液？要黎做咩？塗改帶得唔得啊？」

「一定要塗改液，一枝枝，壓力式果隻。」那人說。

阿勇更是不解了，為甚麼特意回頭說這種無關重要的事情呢？還要指定一種款式？不過算了，高人自然是奇奇怪怪一些，像許多小說裏，盲聾啞跛、斷手駝背一定最強。而且這至少證明他是真的打算面見面的。

第二天他到了指定的房間，敲了兩下門，應門的卻不是那位高手，而是他的室友。

「你揾峰少啊？佢行開咗喎。」

「咁佢幾時返？」

「唔知架。」對方聳聳肩，馬上關上門。那也怪不得他，因為阿勇聽到他身後有遊戲中廝殺的聲音，看來是正在激戰連場。

阿勇只得回到大堂在沙發上等着。但峰少一直沒有出現，他一直等了三小時，肚餓又不敢出外買食物，怕錯過了，只好在旁邊的自動售賣機買些零食。後來還是忍不住，睡着了。

一直到晚上七時多，才有人將他拍醒，卻是峰少。他一來便說：「行啦。」

阿勇也無怨言，心想說不定是要測試他的誠意，那些世外高人都偏愛這味。

誰知對方卻主動解釋道：「尋晚唔記得咗今日原來全日要上堂。」

但除了這件事之外，這位高人還有不少奇怪的地方。

首先學費一課二百元，以高手來說，還算收得十分便宜的。

問題他教授的內容，似乎大多與飛鏢無關。

第一課阿勇就問：「咁我哋幾時開始？」

「唔駛急，掟飛鏢最緊要係咩啊？」

「掟得準囉。」

「係飛鏢啊，無枝鏢點掟啊？拎你啲鏢畀我睇下先。」

阿勇早有準備，立刻從口袋掏出一套珍藏的飛鏢。峰少打開來望一眼，說：「呢啲破銅爛鐵，點可以打贏佢啊？」

阿勇心想，反正是各自各扔，又不是兵器交鋒，就算對方用倚天劍，還能折斷我的飛鏢不成？但心想，對方既是高人，必有其道理，也不便反駁，只是問他要怎麼做？」

「等我幫你搞搞佢。」說着把他的一套飛鏢收入口袋。「你可以走啦。」

「咁快？」

「等係咁上下，學校平時上第一堂，教授都係介紹下自己咁。」

「咁幾時下堂？」

「一星期後啦。我都要研究下點幫你改裝。」

「啊，差啲唔記得，塗改液呢？」

阿勇依言把早上特意到書店買的塗改液交到他手中。

留名

推

「其實有咩用？」

「飛標高手一定要有呢個。遲啲再教你啦。」說着一擺手，飄然而去。

過了一星期，峰少把飛鏢還他，阿勇左看右看，總覺得有點不同，卻說不出來。

「赤煉仙子會嘅係紅蓮凝血鏢，屬火。」

「你又知佢飛鏢係紅色？唔通你都見過佢？」

「呢層......江湖傳聞呢嘅姐，講返正題，為咗克制火屬性，我將定風翼油咗做藍色。」

阿勇正想接過，峰少卻把飛鏢拿開，說：「多少都要收返小小改裝費。見同你有緣，就五百蚊算啦。」

「吓，我無咁多係身喎。」

「咁有幾多？」

阿勇打開銀包，只有三張一百元紙幣。

「算啦，真係非常有緣，再收平啲啦。」

阿勇聽了十分憤怒，但轉念想，交些學費也是正常的。

另一次，阿勇發現他房間中有十幾枝塗改液，於是他問：「呢啲塗改液係咪用黎練飛鏢架？」

初時峰少看來些苦惱的樣子，幾經糾結才說：「係啊，因為拎飛鏢唔可以太大力，又唔可以太細力，用呢個就可以掌握適當嘅力度。」他用三隻手指，像握飛鏢那樣握着塗改液，塑膠造的容器微微變形。

阿勇跟着練習，但沒有甚麼成效，有時一兩滴白色的汁液滴出來，掉到褲管上，引起了一些女同學的誤會。

「你即係擺明玩9我姐？」他終於忍不住跟峰少說。

「唔係，係要咁練架。」

「咁我唔練啦，拎返三百蚊黎。」

「呢層......」

「唉，算啦，當送畀乞兒。再見。」阿勇說着轉身就走。

這時峰少反而緊張起來，忙追上去攔住說：「畀返啲核桃我先。」

阿勇怒瞪他一眼，說：「真係乞兒！」一把將核挑塞到他手裏。

誰知他接過來，一用力，核桃頓時碎了。

「整返粒？」

「唔駛，我玩咗成個禮拜，有啲污糟......」

「隔住個殼，驚咩。」說着峰少自己吃起來。

「算啦，其實報唔報仇我都無咩所謂嘅姐，都係唔練啦。」

這時峰少反而急起來，忙攔住他說：「咁啦，呢個練唔成都唔緊要嘅，唔夠力有唔夠力掟嘅啫。」

阿勇覺得很奇怪，為何變成他比較着緊呢？

還有一個奇怪的地方，有幾次阿勇來到門前，忽然聽到「啪啪」的聲音，分明是飛鏢釘在靶上的聲音。但門打開來，環顧四周，哪裏有鏢靶？

「個靶呢？我啱啱明明聽到......」

「練鏢唔一定要有靶嘅。」峰少故作玄虛的說。

過了兩個月，阿勇終於受不了，認定他就是個騙子，打算無論如何要走了。

誰知那天峰少卻說：「好，入門嘅嘢你都撐握咗，宜家要教你高深秘訣。」

「但係你完全無教過我掟鏢喎？」

峰少搖搖頭，說：「姿勢完全唔重要，重要嘅係你要用個腦鎖定你要掟嗰格。心裏面咩都唔好諗，淨係諗住嗰一點，所有注意力落曬去。」

「見唔見枱上面個蘋果？」

阿勇向他身後看去，果然有個蘋果在六七步之外的書桌上。

「嗱，我唔駛睇，淨係諗住。諗......然後......」一轉身，一枝飛標直飛插在蘋果上。

「要將所有注意力落曬去，就要練習冥想。」

「我都係返出去先。」阿勇說，轉身又低聲說：「唉，痴線佬。」

「喂，咪走住。我仲有嘢可以教你架。」

「你咁緊張做咩？怕我走咗呃唔到錢？」

「唔係......」峰少結結巴巴的說。「事到如今唯有話你知。其實嗰個赤煉仙子本來係我女朋友。」

「吓？」

「本來佢唔識掟飛鏢，咁我就教佢啦。但係佢份人太好勝，總係要贏我，咁我特登輸畀佢啦，佢又嬲咗我，最後要同我分手。」

「咁都得？」阿勇說。但想想，他從未跟他提起過當天慘敗的詳情，他卻對赤煉仙子的事一清二楚，說是本來認識的也很有可能。

「咁我點幫到你？」

「佢宜家唔肯見我。我想叫你同佢比賽，最後關頭輸畀佢，到最後先話畀佢聽你係我徒弟，佢就會信真係打敗咗我。」

「咁係贏我啫，唔係贏你喎？」

「得架啦，我諗佢一早已經原諒我，畀個落台楷佢，佢唔會諗咁多架啦。」

「咁啊......」

「你會幫我架可？」

阿勇點點頭，雖然很懷疑這個方案的可行性。

「咁得，我遲啲再教你啲秘技，再兩個月就可以同佢打成勢均力敵架啦。」
「啊係，方便嘅話，借住四百黎得唔得？」

「吓？點解？」

「近排輸咗啲，遲啲還畀你。」

不過最後跟赤煉仙子的終極一戰始終沒有上演。一天他經過那橦大廈的時候，赫然發現飛鏢店已經結業，變成一家專賣美容產品的。香港小本經營是真的不易做啊！

再去到峰少的房間時，又是他的室友開門。

「峰少？佢搬走咗啦喎。」

「點解？」阿勇深感不妥。

「係仲好講。」對方打開門來，說：「睇吓呢邊。」

阿勇一看着門的另一面，一眼看不出甚麼奇怪，細看時，有些輕微的凹凸不平，摸摸凹凸的地方，有些粉狀的東西掉出來。

「條友居然用道門呢練飛鏢，之後揾塗改液填返就算，真係天才。所以咪畀人趕走咗。」室友說。「差啲累埋我，好彩證明到唔關我事。」

原來塗改液嘅秘密就是這樣？原來他只是個飛鏢靶也買不起、要問人借錢度日的窮撚？

咁我啲學費......

但阿勇的學費並沒有白費。事後，他又不時高高興興的跟朋友扔起飛鏢來。被女孩凌辱的陰影在不知不覺間一掃而空。或者克服恐懼並不是真的要勝過恐懼的源頭，而是要知道那個源頭，已經不會再出現了。

完~~

正 仲有無

推推先，真係好好睇

啱開始追，本身已經覺得樓主文筆好村上春樹，見到「想到所有樹葉溶係雨水。」就知道係朋友
好鍾意第二個古，明明冇嘢發生但又若有所失

七、台灣......台灣......

空中服務員在每排座府身檢查，替乘客打開關上的窗簾。陽光照進來，我打開半醒半睡的眼睛，扣上安全帶的燈號亮起來，服務員提醒乘客飛機準備降落。俄而，客機穿過厚厚的雲層，世界忽然暗了下來，幾滴雨點兀突的打在窗上，原來雲層之下正下着霏微細雨。

再降近一點，往地上看去，飛機的影子投在切割成不規則形狀的農地，黃一片、綠一片，好像補了很多次還不願扔棄的破舊衣物。

又來到台灣了。

數一數，已經是第四次了。聽說飛機在兩地之間飛行，總是有一定路線，因為在航空界，我們眼中一望無際、無拘無束的天空，早己劃成密密麻麻的「空中通道」。也就是說，每一次又香港國際機場飛抵桃園國際機場，我總是穿越一成不變的路線，看着相同的風景、以同樣的角度和方位進場。

然而眼前的景色，我是一點印像也沒有。或者農夫已經重部重新種過不同品種的農作物也有可能。不過記憶這東西就是這樣，有時有些東西已經面目全非，我們還能認出是一樣的東西；另一些時候，只要一眨眼，一閉一開，舊的世界就好像死了，變了完全佰生的樣子。

現在我就清楚的記起八年前，也就是上一次來到台灣的情景。那時的情景歷歷在目，鉅細無遺，我甚至清楚記得當時坐在哪一排、哪一個座位。要不是此時被安全帶束縛，身後的服務員阿姐又像個風紀似的虎視眈眈，我準能走過去指出來。

那時我也坐在窗邊的位置，降落前服務員叫我收起面前的餐盤，並喝掉杯子裏剩下半杯的清水。我拿起杯時，軟軟的膠杯在我手中變了形，水在我手裏微微抖動的感覺，現在也能清楚感覺到。那時的情景就是清楚到這個地步。

那時還是大學三年級的暑假，我的女友--我們還是稱她做「白」吧--就坐在我的旁邊。

窗外的陽光拆射在她的右邊側臉上，漾着柔和的蛾黃色。那時她正合着眼晴，不知是否睡着了(當時不知道，現在更不可能知道了)，就是這個謎一般的側臉，讓我心中有一種難以說清楚的不自在，好像一股變硬了的空氣，哽在氣管之中。那時我不以為時，因為那是如此叫人興奮的早上，和戀人處在異國的空氣之中，我深呼吸一下便驅除了那一點點的不適。

現在我倒能肯定的說，那是一種哀傷，並且此時正以幾倍的強度，在我胸中凝固。為了驅趕這種感覺，我載上本來用來看電影，航空公司提供的廉價耳機，但裏面甚麼聲音都沒有。我總不明白，為甚麼飛機每逄升降就一定要關上娛樂系統，難道電力差那一點點引擎便無法發揮完全功效，還是曾經有機師因為分心看電影而墜機？

為甚麼想到這個呢？我這個人的心智也多少有些不正常，痛苦的時候，反而聚焦在奇怪的事情上。或者是自我防衛的一種，但功效則相當有限。加上飛機驟降的氣壓改變，一時間我快要窒息一般難受，只得單手掩臉，並把手肘支在座位的扶手上。旁邊的中年大叔以為我是耳膜被大氣壓着，拍拍我肩膀，用國語提醒我大力咽口水的重要，並以誇張的臉部肌肉抖動示範給我看。

我向他點點頭表示多謝關心和「我沒有大礙」的意思，隨即又再掩着臉陷入沉思。

讓我悲重中來是甚麼呢？即使在分手之後，也只是一種悵然若失，跟兩個表弟到酒吧喝一回酒，還要沒有喝醉。然而八年後的此時，悲傷卻如亂流般，真切而強烈的向我襲來。

並不是她的側臉，而是在回憶中我看清楚了，反射陽光的不是她白得通y透的肌膚，而是在那之上的薄膜，薄得低似不存在--換句話說，就是百份百存在的薄膜。

就是那樣的薄膜，我花了許多氣力都無法穿透--不，那時我連要穿透甚麼的想法也沒有，只是有許多莫名奇妙的苦惱。

然則後果卻是深遠的，現在回想來才發覺，那時的一切都像水晶球裏的雪花。

我想，就是這麼一種悲哀。

*****************************************

「你訂咗兩間房啊？」我從酒店櫃檯領回兩張鑰卡時，白有點驚訝的問。

「err…...係啊，我係個正人君子。」

「夜晚會唔會有鬼架？」

「所以你想同我一間房？」

「吓......係啊，酒店好多人自殺架。」

「係咩，一定唔係咁嘅原因啦。」我瞇瞇笑道。

「白痴。」她吃吃笑道。

直到我們來到房間門前，她才發現一間房有兩張鑰卡是常有的事情。

那是一家很小的旅館，位於台北市中心的小橫街之中，路不太好找，連的士司機都迷茫的連連搖頭。發現走錯路時，還即興表演單程路原路倒車，真叫人大開眼界。

旅館外型有點江戶時代的風格，內裏裝潢卻是西式的，而且一點不馬虎 ，乾淨簡潔，幾件藝術品擺設清新脫俗。大堂不像豪華五星酒店樓底那麼高，面積怕只有兩家便利店合起來的大小。燈光調得很稍為昏暗，櫃枱都是仿木的，很親切的並不很高。

我們把東西安頓下來--基本上就是把行李箱打開來，好像怕在裏面待太久會缺氧似的。我把零食翻出來，吃了兩粒糖。然後在雙人床上齊齊躺一會，又把電視頻道由頭到尾看一遍，其中一個鎖着的，也手到拿來，密碼就是四個「1」。片的質素並不怎樣，白卻看得津津有味，並對裏面一些亂七八糟的情節大加點評。

「女仔都睇呢啲。」我驚訝的說。

「研究下吖嘛。」

「佢點解要吐口水落去？」

「咁啱有痰掛？」我說。

「咁都唔吐落地，果然係文明人。」她莫名奇妙的讚嘆道。

我無奈地嘆了口氣。

她仔細研究一番，突然又好像猜燈謎謎底揭曉似的失去了興趣，把電視關上，轉而打開雪櫃，開始翻弄裏面的飲品。

「小心，聽講有啲酒店個雪櫃有sensor，一打開就計錢。」

「咁都得？」她嚇了一跳，忙把雪櫃門關上，說：「咁行啦，去食飯。」

我們挑了附近一家吃牛肉麵的，老實說味道並不怎樣，並不難吃，但也沒有甚麼能教人驚艷的地方。但我們還是吃得津津有味。一來是餓了，二來是人在旅行的時候總是寬容一點。有句話記得不太清楚，大概意思是指只要不是長期居留，地獄也自有其明媚風光，刀山油鍋也可算是必去的景點，應該比甚麼大瀑布要壯觀得多。

而且我又和戀人一起，處在這一片佰生又熟悉的土地，遠離所有煩惱，前程甚麼的也遠遠拋在後頭，那時候的心情自然是暢快的。

但到現在回想起來，暢快也不過是個形容詞罷了，想當然是如此，那時的感覺卻是一點也想不起。非但如此，那時的一切景物，好像都隔一層憂傷的慮鏡似的。比如說，那時明明是盛夏，台北市的街道蒸發着絲絲熱氣，現在想起來，不知怎地總覺得是在冬天，街道、山嶺、大廈的牆身、樹木等無不籠罩冬日鬱沉沉的影子。

唉！為甚麼是這樣呢？

或者快樂是很輕的情感，總是慢慢的向上升，一下子消散到大氣之中。因此只要是久遠的回憶，都只剩下沉沉的，如乾冰的霧氣積在地上淡淡的哀傷。

我這樣說是希望你們不要誤會，那的確是我最快樂的時光之一，無論當時還是現在我都這樣認為，只是回想的關係，才無可避免地有一種長日將盡的哀傷色傷，而且從背景中突出的，總是充滿違和感的事情。

台北的第一天，吃過所謂的午飯其實已經三點多。我們沒有特定要去哪裏，便開始在街上遊蕩起來。白穿着白色T-shirt和熱褲，露出十分織幼而肌肉結實的雙腿。那是oversize剪裁的T-shirt，她的身型怎樣也說不上豐腴，這樣的穿著下，更覺得空蕩蕩的。身子藏在裏面，各種曲線在布料上時隱時現。陽光強烈的反射下，還有純白的T-shirt襯托下，她的皮膚更顯得晶瑩，眼珠更是清澄--晶瑩和清澄得幾乎看得穿，好像甚麼都沒有，有一種如虛似幻的美。

我們閒晃了一回，看到一家聲稱鳳梨酥遠近馳名的店，以前報道他們的剪報貼在陳舊的牆上，更覺一種滄桑感。老闆娘很熱情的招呼我們試食他們特製的「鳯凰酥」，實則上是鳳梨酥加了鹹蛋黃。或者因為鹹蛋是鴨蛋，鴨跟又是鳥類，因此得名。味道好不好則見仁見智了。本來她盛情難卻，我還是打算買幾盒原味，白卻想起過兩天還要上台中，帶着手信不方便，還是作罷，只得跟老闆娘說遲些回來買。我們已經打搞了差不多有半小時，還怕老闆娘不高興，但她卻笑瞇瞇的看着我們，連說不要緊。着實是個好人。又或者是看着我們想起了一些美好的回憶罷。

那天晚上到了台北101，說來奇怪，我們是完全碰巧來到101腳下的。走着走着，抬頭一看，咦，原來這裏就是鼎鼎大名的台北101啊。想來那裏應該跟旅店滿近的。商場裏面沒甚麼好逛，一直向上旋轉，都是些名牌店，有些認識，有些連發音都不會。本來想登上更高的地方，想不到頂層是要付費才能上去的，索價600台幣，才能坐世界最快的升降機上去。

「真係小氣。」白有點失望的說。守着往頂樓升降機的保安向我們看過來，只能希望他不會廣東話。

「上去囉，都唔係好貴姐。」

「算啦，突然又唔想上啦。」

「點解？」

「見到咁樣又突然覺得上面冇咩好睇。」

「咁宜家點？」

「食飯啦。」她輕快的說。

我並不覺得肚餓，但也好像沒甚麼好做了。

我們於是回到樓下的美食區，她點了一份日式便當，有中華沙律、三文魚刺生、壽司、還有麵鼓湯。我則點了醬燒牛肉石頭飯。我同時稍為稽查一下旁邊的食客，在food court裏面，似乎總是日本和韓國的菜式比較受歡迎，不論香港還是台灣。十桌之中有三四桌都是「滋滋」冒着煙的石頭飯，真是親切的情景，沒想起的話，還以為身處香港呢。

隔着玻璃，外面的天色也暗下來，城市有點昏昏欲睡，光線抓不住各種建築材料，慢慢的滑落下來。這樣就一天了，時間好像以不的速度流動，不禁讓人心裏又是驚詫，又是戀戀的。

「宜家幾點？」她邊搞動稱為沙津的海草邊問。

「6點半。」

「吓，咁早咋。」

「我哋今日做咗咩？」

「食飯囉。」我稍為回顧一下答道。

她「噗咔」一笑，說：「好似同平時差唔多。」

「唔緊啦，開心咪得。」

「我哋好似浪費咗好多時間。」

「點會啊？」

「特登坐飛機過黎，就食嘢--仲要食日本菜！」她笑着說。

「唔會啊，見到你就唔浪費。」我也笑着說。

「真嘅？」

「梗係。」

「幾時變得咁油嘴滑舌？」

「越珍貴嘅時候，越係唔知點過。比如人生得翻一個鐘，可能因為選擇困難而咩都唔做。」

「等死？」她笑着說。

「係啊，反正都冇時間，再做咩都係徒勞無功。」

接下來我們靜了一會，誰都沒說話。我拿出手機來，回覆母親五小時前的短訊，說已經平安抵步，請她不要擔心。她卻秒回我說：「玩得開心啲。」我隨手發了個開心的表情，把手機調回休息模式。

就在這時候，鄰桌的對話吸引着我們的注意。兩個台灣男人，有近四十的年紀了，一個留了羊鬚，另一個髮線很高--感覺把另一人的髮貼上去，就剛好可以互補長短了。他們都穿着制服，看來在這裏工作，剛下班或是晚飯休息時間，邊吃飯邊用國語談論着一則自殺的新聞。

「甚麼時候的事？我怎麼完全沒有發現。」髮線很高的那人驚訝的說。

「上個月啊，報紙都在賣了。」

「但沒有看到警車啊。」

「我也沒見到，但我們店裏又沒有窗--我也是看報才知道的。」

「從幾樓跳下來？」

「101。還是102。反正很高就對了。」

「哪上面不是有很多守衛，怎麼也沒有機會啊。」

「好像是由防火的夾層跳下來的。那個嚒，反正有心總是可以做到的。」留羊鬚的摸摸鬚子說。

「我就真不明白，跳樓用很着哪麼高嚒？10樓就是蜘蛛俠也死了。」髮線很高的男子說。

「保險一點嚒。不時常有哪種半死不活的，就很痛苦。」留羊鬚的認真的說。

「我說可能是為了多點時間回想人生。」

「或者想做得完美一點吧，畢竟一生人一次的事啊。」

說到這裏髮線很高差點嗆到，我們也跟着笑。

留羊鬚的察覺我們在聽他說話，很有興致的跟我們說：「你說不是嗎，難道還能來兩次嗎？」

「尊重一下吧，死了人噢。」髮線很高的提醒道，但自己還在笑。

白也笑得很高興，但到吃飽了飯，正要離開的時候，她卻若有所思回頭看着五樓快速升降機的入口。

「做咩啊，如果你想上去我哋宜家就去啦，應該仲未關門嘅--」我以為她還是因此失望，她想的卻完全不是那回事。

「嗰個人跳樓仲要畀六百台幣，真係慘。」

「吓，我諗佢應該都唔介意--邊似得你咁小氣，仲記住！」

「邊有，你就小氣。」

「我話請你上去喎，咁都小氣？」

「你邊有話？」

「我有--就算冇講都會請你啦......」

離開商場後，我們穿過前面的廣場。七點多的時間，人開始多起來，街上有各種形式的燈火，蛾黃的街燈、汽車紅色的煞車燈、商場的光管......穿行不息的身影在重疊在這些燈光上，好像帶着它們移動，成了一道光河流進不知哪裏去。

路上我們互相又取笑了一回。但我心裏面有難以言喻的、淡淡的失落。或者是為了自殺的新聞，但並不是因為拿他開玩笑而內疚，我甚至認為死者也不介意我們這樣說，說不定覺得是恰到好處的悼念。只是想到他的死就在腳下任何一處，令眼前的事物不真實起來。如果他在真在半空中回想他的人生，大概就如眼前這些景物一般不真實。

「宜家幾點？」

「七點二十五分。」

「咁做咩好？」

「唔知喎......」

「冇咩好做......」

「係啊......」

最後我們甚麼都沒有做就回到旅店裏去了。(誠如白所說，真是浪費時間啊。)

原來樓主無棄到故，見到仲有文好感動

經過二樓時，特地到旅店的健身室參觀一下--其實也沒甚麼好參觀的，幾件器材，加上鐵餅，比大學的健身設備還不如。但看過了就好像錢付得物有所值罷了。

「你舉得起幾重？」

她拿起啞鈴，雙眼滴溜溜的打量着我，並裝上三大個鐵塊。

「我舉呢個都得。」我指指旁邊的跑步機說。

「吓？呢部唔係舉架喎。」

「成部機舉起囉。」我說。

「痴線！」她孩子般笑起來說：「我同你鬥舉得重。」

「吓，咪啦，我實唔夠你鬥啦。」我說。

「咁我就要罰你。」

「罰咩？」

「未諗到。」她頭像搖頭公仔般擺了兩下。

啞鈴顯是為鍛練肌肉，而非舉重比賽用的。只舉一下的話，大部份重量都可以辦到。我們依次增加重量，單手屈曲舉起便算成功。沒想到她看起來很瘦，力氣卻不少，直比了很多個回合，也沒分出勝負來。

那樣舉着，想不到也滿累的，加了七﹑八次重量之後，我舉到半途力有不繼，本來吸一口氣，勉強還是可挺過來的，但輸贏本就沒甚麼分別，我沒甚麼拼勁出力，便順勢敗下陣來。

「輸咗！咁渣架。」

「罰你今晚瞓地下。」

「吓，你冇咗我點得。」

「天氣太熱，兩個人一張被好熱。」

她把啞鈴放回原處，我看着她，心頭暖暖的。她察覺我呆呆的看着她，側着頭，專注的盯着我看，帶着似笑非笑的笑容，好像剛問了我甚麼，正懇切的等着答案。我不禁摟過她，輕輕地在她臉上吻了一下。就像在火堆中加了一根柴一樣，她的笑容一下燒得更盛，但隨即又回復原狀，用肩膀輕輕在我胸膛上撞了一下，轉身回去。我靜靜的跟着她走，肌肉的酸痛，隨着血液流動正轉化成陣陣暖流，使人全身放鬆。我的身心一時沉浸在暖意之中。

唯有在大家都像個小孩的時候，我和她總是特別親密，似乎越過所有間距，緊緊地連在一起。那是一種極為純樸的情感--過於純樸了，少了男女之間的齷齪，表面如此地潔淨、光滑，沒有手指能停留的地方。孩子氣的時候能有多少呢，又能持續到甚麼時候呢？我不禁想。但我實在不該多想旳，她就在兩步之外，輕輕就能觸到她，感受她皮膚上涼涼的觸感。我還該想甚麼呢。

回到房間後，我讓她先洗澡，我則躺在床上，打開電視看棒球比賽。在香港連棒球的轉播都很少有，這裏倒是比較普遍。然而，我從來都無法搞懂到底在發生甚麼事，就拿棍打一下，鏡頭一轉，另一人就一直跑一直跑，如果是全壘打就不用跑。這就是我所知的。如何得分、甚麼時候換人擊球，怎麼算犯規，完全摸不着頭腦。但在這種情況觀看，莫名其妙的讓人放鬆。

看得一會，我累得沉沉睡去。睜眼的時候已經天亮。白就睡在我旁邊，伸盡手臂還多一點點的距離。我身上蓋着被子，或許是她給我蓋上的，居然沒有讓我醒過來--還是其實有醒來？我望望身旁的座地燈，回想起一幕全房一片漆黑，只剩下它的情景。但那過於模糊了，好像是夢境，而且沒有白的身影或聲音，或是幫我蓋上被子的證據。

我還穿着昨天的衣服，沒有洗澡，還好像錯過了重要的環節。不過我也是挺累的，怕也有心無力吧。我趁她沒醒來，自己洗了個熱水澡。

*******************

台北的司機是真的不守交通規則，計程車司機拖着我們，在馬路上左穿右插。所有交通燈僅供參考，沒有行人，或是過路的行人愄縮不前，一刻猶豫司機也不放過，馬上踏盡油門直去。

離開巿區之後，引擎發揮出最大功率，離心力一浪接一浪。還好旅館的自助早餐不怎樣，我們沒有吃得太飽，此時胃裏的食物才不至於陣陣翻驣。

我們醒得不算遲，我洗完澡白也跟着起來了。但在酒店百無聊賴待了許久，直到十時許，早餐時間快要過了，這才下樓。餐廳在地窖，不是大酒店也沒分中西餐廳，就只有一家。早餐有煎德國腸、稀飯、餃子、吐司自助吧，還有台灣偏愛的白饅頭配豆漿。沒有廚師即場煎蛋那類名堂。味道一般，或者我們來晚了，食物有點涼了。但整個環境和食物的式樣，有一種精緻的感覺，讓人覺得十分舒適。吃完早餐又回到房間，再休整一下。

計程車到逹九份老街的入口時，已經是一時許了。九份老街是彎彎曲曲的街道，一直延綿到山上，走道很窄，兩邊的店舖盡量伸出它們的部份想要捉住客人，路就更窄了。地上舖着長方形餐盤大小的石板上，微微地往上斜，不時有一兩級階級。

她以不快不慢的速度邁步，我在旁邊步步跟着，輕盈的腳步落在重重複複的石板上，給人一種錯覺好像根本沒有在移動。我們也的確走得慢，時不時還停下來，看看商品。

「呢度夜晚會唔會關門？」她忽然問。

「關門？邊有門啊，迪士尼咩。」我說。

「唔係啊，即係啲舖頭全部拉曬閘，淨係得返燈着住，一盞一盞燈排住上山。一定好靚啫。」

「係咩？咁我哋留到夜晚囉。」我說。

「喂，你琴晚好似冇沖涼喎。有冇臭味架？」她突然想起說。

「今朝咪沖咗囉，你見唔好咩？」我不忿的說。

「吓有咩？」

「睇黎你琴晚瞓得好好。」

「你瞓得仲好。」

老實說，那時覺得九份沒甚麼好逛，不過就是形形式式的商販，有賣芋圓、茶果等食物的，也有賣紀念品、(仿)古玩，還有大異其趣賣性玩具的，下兩塊布幕擋住裏面，神神秘秘但看似沒甚麼生意就是了。

我們也沒吃午飯，就買了燒餅和芋圓，還有哪裏都有，導致糖尿的主要元兇--手搖飲品。甚麼珍珠奶茶、芒果沙冰、仙草咖啡。白不減糖，都是點全糖。她平時吃的不多，但也不避油糖，卻不見怎麼增胖。感覺那些營養吃下去也好像不知去了哪裏，完全沒留在她體內。

「點解黃色你唔食？」我捧着一碗只剩黃色的芋圓問。

「太靚，想留返畀你食。」她笑着說。

「我都好飽啦......」我說然後瞄瞄旁邊的垃圾筒。

「唔好浪費食物啦。」

「咁好啦。」我只好把剩下的一股腦兒全倒到口中，把嘴巴剛好塞滿，多一粒也放不下的程度。一碗芋圓竟有四份一是黃色，極不科學。

我們花了好像有兩小時吧，才到達山頂。看到海的盡處，大陽降了一半，仍然相當熾熱。

然後的細節我忘了，之後總是發生了一些事，但我怎麼也想不起來。只記得又坐上火車，一路向十份那邊前進才是。那火車型號有點特別，外型好像是懷舊的煤火車頭，一路的車站名也變得很有詩意。窗外的的霧濃起來，樹影近的一排排掠過，幾枝跟車身磨擦發出「咔啦咔啦」的聲音，經過之後遠景又豁然開朗，也是樹，中間好像還經過一個湖。

那時候我只是想，列車每天經過，碰到的樹枝總要截斷許多，怎麼和車身還能有這麼多磨擦呢？我想起的就是這個。火車上我們應該還說了點甚麼吧？但怎麼也說不起。

十份是個與世隔絕的地方，只有一條火車軌連向遠方。那裏的店舖、建築，不論裝潢還是氣氛，都像是一條古老的小村莊。

放天燈時我們苦惱要寫上甚麼願望。我們都沒有甚麼期許，幾年後就好像是一輩子那麼遙遠。甚至連「天荒地老」、「長長久久」之類的說話我們都沒有想到要寫。當然，可以為家人寫一點，但那時我誰都想不起來，他們好像在很遠很遠，就是電話都不能接通的地方。

「寫世界和平？」我靈機一觸說。

「關我哋咩事。」

「又係。最好聽日就有殞石撞落黎。」

最後天燈只帶着兩個很小的名字，飄到半空中，字跡就成了幾乎看不見的斑點。我們就站在路軌旁邊，看着空白的天燈消失在黃昏的天空裏。夕陽照在她的側臉，靜謐而閒逸，有一種說不出的美。我久久的凝視着她，她卻始終往上看，沒看過我，連看天燈都不是，只是看着天空中的某一點。

在我們旁邊，火車自遠到近，「隆隆」的駛過。

夜裏坐火車回到市區逛士林夜市，鹽水雞、雞肉串燒、鹵味、酒杰牡蠣，讓我們的腸胃一下承受幾天的工作量。實在吃不下，便到旁邊的夾公仔店，白竟然不用不了幾次就夾出一隻雪白的免子來。剛出店門，我們被旁邊五彩繽紛的飲品吸引，細看時在飲品中都有一顆假冰塊，冰塊能發光，把飲品染成不同顏色。由於太飽了，我們只買了一杯紅色的，白將杯放近自己的臉對我做鬼臉。她自己啜一口，又遞到我口邊--完全就是七喜的味道罷了。

我們邊走邊喝，離開了士木夜市站在車水馬龍的大馬路旁時，飲品已經喝完，冰塊的光不再透過液體折射，縮得很小，白不捨扔掉，繼續拿在手上，不時搖骰盅般的玩弄着。

「咦，熄咗。」準備進捷運站的時候她跟我說。

「吓，係咪無電啊？」我說。

「點會咁快......」

說着她把杯子的塑料封口打開，把冰塊挖出來，在手上弄了一會，冰又亮了起來。

翻過來看冰塊的底部有電極，水中能通電便亮起來，沒水份便熄掉。現在白的手上沾到殘留在杯中的飲料，因此也能亮起來。她很喜歡這小巧的冰塊，回到旅館後還特意拿到洗手盤洗乾淨放到牀頭櫃上。

為免我忘了洗澡，這回她堅持要我先洗。

「一齊囉。」

「唔要。」她嬌聲說，硬是把我先推進浴室。

「點解？」

「你沖先啦。」

說起來，我從未在光線之下看過她的胴體。每次總是燈全關時，房間漆黑一片，她才會讓我一件件地把衣服脫掉。說到底是為甚麼呢，是害羞或者純屬巧合，我沒法知道。但她衣服裏的地帶就像是漆黑森林裏的禁地，肯定是在某個地方，卻無法說出準確的地點來。

那夜我嘗試抱她的時候，她輕輕把我推開，喃喃說：「乖啦，瞓啦。」然後轉過身去，我不死心跟着貼過去，她抓住我的手說：「唔好啦，今日唔得啊。」

白真係好令人捉摸唔透

推推先

精彩，估計筆者年齡最少40

「哦。」我有點失望的說。

過不久她又轉過身來，說：「真係想？」

「嗯。」

「我幫你。」說着輕柔的指尖滑過睡褲的橡皮筋帶，探着我的內褲裏面。那時正值夏天的夜晚，我們都蜷縮在被窩裏，暖和得很，甚至有些悶熱，但那手指完全沒一點温度的。碰到那東西時，好像有一股甚麼自那兒朝四肢散開來。

一洩而快之後，我牽着她的手說：「多謝。」

「舒服？」

「梗係。」我在她額上吻了一下。「幾好手勢。」

「以前係酒吧兼職過。」

「吓？關咩事？」我不解道。

「要幫調酒師搖酒，熟手啲囉。」

「痴線。」

說着，她又幫我來了一次。

*********
台北的司機是真的不守交通規則。台中的司機有過之而無不及，相信是因為路面不如台北繁忙，他們更加隨心所欲，結果只怕更危險。我懷疑戴我們登上阿里山的司機本來跑日本秋名山那條路線的，事關此時他正踏着地板油，載着我們在比車身寬一丁點的山路上疾馳。半路上遇到一輛汽車，車速稍慢一點，他毫不猶疑加速追上去，即使就路的闊度而言，任何超車都是數學上不可能的。在快碰到對方車尾燈時，他才敗下陣來乖乖減速，口裏念念有辭的罵了幾句台語粗口。

係文

屌 邊有咁老

咁嘅反應冇40但年紀唔小得去邊

好好睇

前往阿里山的路途可謂長途跋涉，我們一反常態八時正就起床，檢查已經收拾好的行李，匆匆吃過早餐，然後坐捷運往台北火車站。高鐵的票是早一天預訂的。發車前的空檔，我們買了兩份便當在車上吃。車程整整有三小時，抵達嘉義時已經是下午一時多了。

下車時付了兩千元台幣，可真不便宜。山上的氣温比下面低得多，清勁的涼風撲面而來。車停的地方是一片已經開墾的平地--作為看日出的旅遊勝地，總不能一片荒山野嶺，而且遊客也帶來不少商機，停車場旁邊就有一排商店，便利店、火鍋店、紀念品店、雜貨店，甚至還有個小型籃球場，就是長時間住在這裏，也不見得有甚麼不便。

旅店在更高一點的地方，我們拖着行李順着山路爬了一段路程，一所宏偉的建築出現在眼前，有點像《神探白朗》的福比利大宅。在深山裏，綠樹成蔭的包圍下，這樣的建築不免有些詭異，但大堂裏面的裝潢是氣派非常，地板亮得可以把上面的世界複製出來，樓底幾乎是觸不到的天空，門口的右邊極大塊的金邊紅針織地毯上，六七張龍椅般的沙發圍成個半圓，服務員推着比自己還要高的雙層行李車。或許是大堂太大的關係，客人卻顥得很少，而且幾乎聽不到半個人說話，幾乎要用空山無人來形容了。

「行李已經放在衣櫃旁邊的架上了，如有需要可以電話按0字接通服務台噢。」領我們到房間的姐姐以台灣女孩的標準温柔腔調說。

我們的房間也是雙人房，但感覺四個人都可以住下來了。窗外可以俯瞰山外更遠的山景，樓下則是游泳池，看角度似乎可以直跳進水裏。

放下行李，我們又開始例行地研究電視頻道，電話卻忽然響起來，問我們要不要看日出的「morning call」服務。我答應後，對方便掛上了電話。奇怪的是這兒的電視節目好像比較少，而且跟我們前幾天看的似乎不太一樣。例如說，沒有一個台在播新聞，連無聊的肥皂劇都沒有，一個頻道在放送一幅又一幅的風景照，配上李斯特的《鄉愁》作背景音樂，可能是在介紹某攝影大師的作品；另一個是講述外太空的紀錄片；再來就是不太知名而且沒有一句對白的卡通卡。不是這裏偏僻地區接收的頻譜有些問題，就是收錯了外星來的訊號罷。

「幫我拎啲鳳梨酥出黎啊。」她依在窗邊說。

「吓，唔係買畀你朋友架咩？」

「我宜家想食。送其他嘢畀佢囉。」

「但係其他嘢係送畀其他人架嘛。」

「咁--咁返去先再買畀佢囉，又唔係台灣都有鳳梨酥。」她嘟着嘴說。

「咁都得......」我說，但還是乖乖去翻她的行李。離開台北前，我們還是按約定幫那個老闆娘買了鳳梨酥，沒有咸蛋黃的那一種就是了。我在衣服的海洋裏一直摸索，久久終於摸到一個盒狀的硬物，抽出來卻是用粉藍色花紙包好的禮物。

「咦？」

她轉過頭來若無其事的說：「啊，送畀你。」

「吓無啦啦做咩送禮物畀我？」

「生日禮物。」

「哦。」

花紙下還有一層紙盒，但紙盒卻有一處地方比較軟，應讓是為了讓人透視裏面，用透明塑膠製的部份。我唯一想起的是小時候玩具的包裝。

正當我打算拆開來，白連忙阻止說：「返去先拆啦。」

「哦，咁多謝。」我有點不知所措的說，然後又開始在衣堆摸索，直到她突然說：「咦，鳳梨酥放咗係背囊。唔記得咗潻。」說着伸伸舌頭。

「哼。」我故作生氣的樣子，她說：「唔好嬲啦，最多請你食--」

那時我一時反應不過來，直到旅行結束後一段時間我才想起，那時離我的生日，還有整整半年。

入夜之後，山上更加冷了，凜冽的寒風吹來簡直讓人發抖。雜貨店的老闆有見及此，一早預備了各式的禦寒衣物，無一例外的用料粗糙而且價格不菲。

我選了一條暗紅色的粗花呢圍巾，問她要甚麼顏色時她卻說：「我唔凍。」

我這才察覺，她穿的還是大腿只蓋到一半的牛仔熱褲，上身是印有米奇的T-shit，披上單薄的外套。她決非愛美不愛命的類型--有時她對於旁人的眼光甚至太過不敏感了--只是氣温對她好像完全沒有影響。

最終在我的堅持下，她戴上一頂白色冷帽，上面有一個圓形的馴鹿卡通圖案。她故作生氣的樣子看着我，不時將帽的位置整了又整，渾身不自在的樣子。我看着不禁笑了。

氣温來說儼然是冬天了，我們選擇吃火鍋。店裏的燈光昏暗得像透進海底的陽光，我們坐在近門口的落地破璃旁，除此之外只有一對男女，坐在最裏面的角落，與我們隔着最遠的可能距離。無火煮食爐鑲嵌在木桌裏，沒有明火，但光源明晦不定，卻像搖曳的火光映在她的臉上。

「你係咪要返intern？」她托着頭，看着中間緩緩冒起的白煙說。

「下個月。」

「係邊度返？」

「上環。」

「幾好啊。」

「邊度好。」那份工作是靠着姨媽的人事關係才找到的，象徵式的面試我還遲到了幾分鐘--只因那個門口實在太不起眼，我來回三次經過才發現。就是這樣一家誰也沒有聽過的公司，天曉得對履歷有甚麼幫助，然後每天還是得9至6的報到。一想起我就頭痛。

「你都好似揾緊？有冇揾到？」我問她。

「冇啊，或者去屋企樓下啲舖頭打下工。」

「吓，咁唔算intern架喎。」

「事旦啦，我都唔知。」她有點不耐煩的說。

這時水沸了，一時間我們不再說話，我把食材倒進鍋裏，為她夾了一塊牛肉。窗外近處有路燈，在地上照亮幾個橢圓，再遠處很暗很暗，山巒只剩些很簡約的陵線。

「同你講一樣嘢。」她突然說。

「嗯？」

「畢業之後我哋屋企會去瑞士。」

「吓，咁突然？」

「係啊。佢哋已經決定咗。」

「哦。」我一時間想不到說甚麼。

「咁點算？」隔了一會她又說。

「唔知。」我坦白說。

「我都唔知。算啦。」

那算不算頂重要的事，我也不十分清楚。反正之後，我們也並不是因為這樣才分開的。但是在當下，我們把事情當成沒用的餐具，輕輕放到一旁。

一定後生過你 我睇你都有60

多謝

好睇

成篇文有種淡淡嘅悲哀同無力感

尤其聽到白要移民但係主角剩係可以簡單吐出「點算」幾隻字嘅時候

連續回兩次 睇得出真係好無力

比你發現咗 btw幾好睇

回去的路上，夜裏的山林讓我真正感覺置身荒郊，轉了兩個彎，剛才的商舖全部隱去，旅店又未能看見。樹叢裏傳來昆蟲的叫聲和風掠過枝葉時的窸窣，空氣混着泥土的氣味。路燈有許多盲點，我們光暗交替之中穿梭，沒入黑暗時簡直是伸手不見五指，只能憑着對路的大概記憶摸黑前進。

這時母親傳來例行問候的訊息，我拿出電話一看，隨便答了些甚麼，回過神來白已經不在我身邊。我想我看電話的時候慢下來，她應該走在我前面一點的地方。但我們剛好走進了特長的黑廊裏，直望到盡頭也看不到下一盞路燈。

我伸手在周圍摸索，但甚麼都沒有摸到。正想張口喊她的時候，眼前出現一顆極為微弱的燈光，驟看之下還以為是幻覺，但三次眨眼過後它仍堅持在那裏。燈光在半空中搖晃不定，時亮時暗，短暫熄滅又亮起，好像螢火蟲，但發着紅色的光芒。我想那或者是白給我的訊號，或者是用手機發出的燈號也說不定。我加快腳步往光源走去，但無論怎樣加快，燈光始終在伸手不及的距離飛舞着，有時已經很近了，轉眼又像星星一樣遠。

白忽然驚呼一聲，燈光隨之熄滅。我心中一驚，這才想起手機可以當電筒，手忙腳亂地在應用程式堆裏翻尋，白光往前一閃，白的身影就在幾步之外，她看到強光貓的一般閉上眼別過臉去。

「做咩？」我緊張的問，聲音在山野中出乎意料的小，連自己都感到吃驚。

她也不知有沒有聽到，只是答：「跌咗。」

「跌咗咩？」

「粒冰。」

我這才想起來，是那粒假冰。但紅色的光只要一離開肌膚就會熄滅，掉在漆黑的路上哪還有蹤影？我們各自用本該是拍照用的強光在地上來回照射，但始終找不到。

「算啦。」晚上的風實在太冷，我不禁打了個寒戰。「可能溶咗呢。」我嘗試用笑話忿開。

「唔好啦，再揾吓啦。」她堅持道，聲音有些發抖。

「咁我揾呢邊，你揾嗰邊啦。」山路向下斜的關係，我回頭向下找，她則留在原地，檢查兩旁的草地。

我找了一會感到有些渺茫，不想她失望又盡人事的四處照射，不時分心往她那邊看。手機的光線明亮得很，似乎幾公里外都可以看見，我感到一陣安心，往更遠的方找。強光之下可以看到粗糙地面上的碎石反射着水晶般閃閃生輝，但那顆冰已經永遠失去它的光芒，烝發了一樣哪裏都看不見了。

「算啦，都係買過啦。」過了不知多久我說。

「買唔到架啦。」她出奇地堅持，若在平時恐怕墜機的時候她還能繼續看風景的，而在如此細微的事上，她卻好像感覺一種切身的痛。

「點會姐，我哋之後會返台北架嘛。最多飲多杯七喜，肥少少姐，你咁廋，怕咩？」

「如果個攤檔無開呢？或者賣曬呢？或者我哋再揾唔翻嗰度？」

「唔會，就算係香港都有啦。」

「你唔明......」

說到後來，她的聲音好像哭了。當然我沒有看到眼淚。我過去摟住她，安慰了一回。再回到有光的世界，她已經平伏如初，臉上也沒有淚痕。她把白色的冷帽戴在我頭上。

「隻鹿幾似你，傻傻下。」她笑着說。

「你就傻。」

夜裏下了一場雨，山裏的夜特別寧靜，靜得連雨落在泳池裏都可以聽到。連着露台半開的玻璃趟門滲進潮濕的空氣。我依着床頭坐，白伏在另一頭，吃着前天買的豬肉紙。

我們太期待着明早的日出了，仿佛天空已經泛起魚肚白，所以到了凌晨時份，誰都沒有意識到睡覺的時候到了。兩時多的時候才勉強睡一會，沒有睡着。電話早了十分鐘，兩點五十分就響起。想是要叫醒的住客眾多，要提早一點開始打。另那頭播放一段輕柔的音樂，然後職員的聲音告知接駁巴士的開出時間和地點。掛上電話，換好衣服出發的時候，我意外地發現，竟有點倦了。

巴士把我們載到火車站，再坐「森林小火車」登山。小火車說得不錯，那根本跟中環的電車沒甚麼兩樣的。火車在黑暗裏行駛，汽温愈來愈冷，白的熱情卻一秒比一秒熾熱，她很興奮的跟我說了很多話，我頭腦卻因渴睡而迷迷糊糊，而且穿的衣服很不足夠，只有單薄的T-shirt和外套，加上剛買來的圍巾。我環着雙手包裹着自己，適當地回應一下。

她說的話也夠瑣碎的，有時是她學校發生過的事，哪個教授說錯話被投訴了啊，哪個朋友考試時到廁所查資料；有時是上次跟媽媽到韓國滑雪，比這兒冷多了，或者是其他生活小事，不一而足。唯一的共通點是：全都是我沒有參與其中的事。我也不明白為何說這些話。

山頂上的連夜都好像比較薄，夜色不再像墨汁一樣填滿空氣。這或者是因為每個遊客都拿着一枝電筒，好像在搜索失蹤人口的照來照去。一個顫顫巍巍的老婦人在叫賣，穿着厚厚的綿襖，身前掛着一個紙皮造的托盤。即使她走很很慢，步履滿跚，似乎隨時都可能倒下，但生意頭腦着實不壞，一個暖包就要一百新台幣。

我還是買了兩個，一個藏在外套裏，一個拿在手中。白自然是沒有需要的。我用另一隻手牽着她，她的手比空氣還要冰冷，但只說不冷。有時我懷疑，她根本就是冰造成的，沒有體温也自然不會覺得冷。

她看着我付錢，扮了個鬼臉，我以為是為我的錢包感到可惜，於是說：「算啦，佢咁慘。當幫下人。」

她卻說：「吓，邊慘啊，日日都可以睇日出喎。」

天漸漸光了，由下至上，好像表演開始前照射着帷幕的射燈。這時任何一刻，太陽的身影都可能在地平線上浮上來了。人們說話的聲音也沉下去，屏息以待，連樹葉的聲音都可聽到，耳邊還有一種耳鳴般的低嗚，仿佛是早晨的哈久。

一秒一秒過去了，整個天亮了一個層次。人群又開始絮絮不休。

到了差不多六點，山上霧氣很濃，然而太陽並不藏在後面。不論是雲層上、樹木上，或是更遠的山峰，無不已經均勻地塗上太陽柔和的顏色。太陽已經在無人知道的情況上，升到它該到的位置了。

不知是誰先轉身，讓其他人由夢幻之中拉出來，突然醒覺到表演已經結束了，帶着莫名其妙的神色下山。

「不是每天都看得到的。要看緣份啊！」賣東西的的老婦一邊走，一邊以客家話的口音唸唸有辭的說。

由原路折返，路程卻好像比上山時短得多。旅行車上許多人睡着了，白也依着我的肩膀，但沒有睡着。下車時，睡着的人被突然的停頓驚醒，又或是被身旁的親友拍醒。他們迷惘地左右看看，仿佛是不太肯定有沒有睡過，或者是不是還在夢中。

6點45分酒店的餐廳已經精神奕奕的擺好了滿枱食物，熱騰騰的蒸氣由裝熱食的金屬器皿跑出來。美好的早晨。但細心留意就能感覺到微妙的不同。那不是早睡早起的精神飽滿，而是失眠的亢奮。整個建築，以至整座山，都徹夜未眠。

我們沒有回到房間就坐下來吃早餐。由冷冰冰的山頂回來，冒着白煙的白粥看起來異常可口，我裝了一碗，加些花生和脆片，才喝幾口，肚裏卻翻滾起來，胸口生悶。最後只吃半個饅頭、沙津和水果作罷。白也吃得不多。我們不時對望一眼，不知做甚麼的笑笑，除此之外都沒說甚麼。其他住客中也有說話的，但得到的回應多是點頭搖頭，或是一笑置之。不知怎地所有人都手腳放輕，對話點到即止，好像頭上各自頂着個玻璃球，必須小心翼翼才行。

寫得幾好

那天一直到傍晚，天色都灰暗灰暗。如果當中有沒去看日出的人，想必以為是個山雨欲來的陰天；但由山上失望而回的人都知道，是因為當天太陽沒有出來過。事實上，那天由始至終沒下過一滴雨。但我們的心情，跟那沉悶的天氣一點沾不上邊。如果對天氣對我們有影響，那充其量是使我們更加興致高昴。

我還沒洗好澡，浴缸水氣濛濛的的玻璃門被打開，白赤着身子溜進來，被熱水燙着向後退縮半步，隨即撲向我。我們吻起來，水氣從開着的門蔓延開去，就好像是山頂的霧。雙手在她身上滑動時，只覺得她渾身火熱。纏綿一會，我再也忍不住，便進去了，她一邊低喘，緊緊的抱着我，手在我背上亂抓。她着實用力，痛得我必須順勢側一下身子，好幾次真的以為已經皮開肉裂了。兩天後回家洗澡時，我曾經對浴室的鏡子打量良久，卻是皮光肉滑，一點傷痕都沒有。

但在當時我顧不得許多，才一下子工夫，實在興奮得過份就一洩而快。隨便抺一下身，便在床上抱着，被窩裏充斥着濕氣。我們麼也不說只是抱，我擺弄她的頭髮，看她後頸的肌理，撫弄她下身輕柔而濕潤的毛叢。之後又幹了一回，又抱着，重複直至一點氣力都沒有，像雕像般凝固在一起。

外面終於下起雨來。我一個人躺在商務酒店的床上。近窗的茶机擱着客戶剛簽好的文件。我好想爬起來，把重要文件收好，但整個人失去了力氣一樣，四枝好像散落桌上的碗碟一般。不過，不收起來又如何呢？這兒就只有我一個。

我想起白送我的禮物，如今還放在家中書桌上的望遠鏡。我沒有觀星的習慣，怎麼也想不透為何送這樣東西給我。書桌雖然對着窗口，看出去頂多就只看到大廈的外牆而己。但現在想起那件東西，精細的調校旋鈕、反光的鏡片、筒身微向上仰的形態，我感到窒息般的孤獨。

我深呼吸一口氣，嘗試合上眼。但四枝的重量好像分佈不均，左手、右腳、右手、左手，總覺得它們輪留便重，好像有甚麼壓在上面似的。是鬼魂？我一驚之下想到。或者白說得對，酒店每間房間都背負着幾條性命。又或者是我們拿來開玩笑的死者尋仇來着？也太過小氣。

想到這裏我又隨即心安，鬼魂便鬼魂罷。不，比起空無一人的房間，但願有鬼魂。我想像着各種無形手向我伸來，眼前漸漸變黑，就在此時，電話響起來。我掙扎起來接聽，另一頭傳來女同事的聲音，問起我工作的進度。

「點啊，你聽落好攰咁喎。」我簡單報告後，她客套的關心說。「係咪叫完外送茶啊？」

我以前跟她吃過兩次飯，每天離開公司時必經她的座位因此一定說「再見」。就這樣一個人，我把一輩子的經歷全拿出來，由老闆的精神狀況問起(他時常狂燥發作)，說到昨天來不及追看的愛情喜劇，甚至把四次來台灣的所有趣事濃縮成一次來說。

她聽得津津有味，有時又似禮貌性的回應，我甚麼也不管，直跟她聊了兩個小時之久。直到外面的兩停了，夕陽最後的餘輝射進我的房間。

(漏咗最重要嘅)

第七節 完~~

支持文筆幾好

樓主去撚咗邊

幫我頂住先 我就返黎

八、占卜魔人2--答案之書

占卜魔人已經佔據頂樓角落的房間三年之久，但時辰到了還是得搬走。因為他畢業了，大學裏又不提供占卜學的更高進修課程。

在我大學第三年的四月起，走廊上時常可以看到他把精密的占卜儀器搬走，包括水晶球和專門用來擺放水晶球的獨腳圓枱、養媒鳥的鳥籠、 測方位及驅鬼用的特大羅盤。

他還特意借了手推車，將這些儀器連同各種雜物一車一車地運走。學期完結大概是五月中的事情，一般不到最後兩天誰到不動手收拾的，何況還有期未考和功課。而且要搬的話也是一兩天的事，不過按他房裏的情形，雜物堆積如山，大概早一個月、以螞蟻搬家的形式，也無可厚非罷。

那些物件搬離房間後如何處置呢，是拿着坐火車回家，還是另有車輛接應，還是直接送到後山的垃圾站？ 我也無從得知。我只是有幾次在走廊上碰到他搬東西，在房間內聽到手推車在不太平坦的地板上發出的噪音。

那時我真的忙得不可開交，有五六科的考試要準備--其中一科早上8:30上課，教授的聲調太催眠，去了還是睡着，索性第一課以後就沒去過，現在只有從兩寸厚的教科書中追回進度。

前兩年必修的課堂都幾乎修完了，意味着同系的同學很少一起上課。沒有了最主要的契機，見面就剩下偶然碰到說聲hi了。開始的時侯還有熱心人士約吃飯，但大家很快用冷淡的反應把他們的熱情撲滅了。

白也很忙，跟着不知哪個教授做起了論文。我覺得這很不像她會做的事，但她說論文導修包括在學費裏的，雖然不做也不是不能畢業，但就吃虧了。

我跟她說錢付了已經是沉沒成本，犯不着自找苦惱。我自己自然不做，研究這回事說甚麼也提不起勁。學術論文我還挺愛看，雖然一般只看前面的簡介和最後的結論，也好歹能得到點啟發。但要自己想一個題目，卻總不知如何入手。

反正就是這樣，那一段時間除了到旁邊的餐廳吃飯和洗澡如廁，連房門都鮮有踏出一步。一來是忙，二來是沒誰特別要見面。加上室友去了德國當交換生，我一個人深居簡出，快連說話時都不習慣自己的聲線了。

所幸是硬被宿生會拉去參加「宿舍杯」足球賽，逢星期五到球場練習。那年賽事正好延期了，不然應在聖誕前就舉行了。我中學時是湊人數的熱門人選，球技不怎樣，不過其他人也是彼此彼此，最不濟的連停球都有困難，要用手將足按着放到，對準位置才能傳球。所謂練習也是亂踢一通，卻是難得的運動機會，否則學期過後得心血管疾病的機率只怕大大提升。

五月初的一個晚上，我由下午一直看書直到九時多，肚子「咕嚕」作響才想起沒吃晚餐，下樓買了牛肉河粉回房裏吃。吃飽後很有點睡意又不想睡，便到窗邊吹風清醒一下。

秋天已到尾聲，晚風温柔而潮濕，帶着荷葉的味道。房間對着的方位是幾橦宿舍中間得空地，種着幾棵似櫻花樹的不知甚麼品種。行人十分稀疏，昏暗裏男女莫辨，偶然可以聽到自遠而來一陣像風一樣輕的嬉笑聲。

更遠更暗處忽有火光乍現。初時一閃即逝，以為是眼花看錯了，不久火光再亮起，這次更光更久，照出一個人影。不知為何，我一眼認出是我的鄰居占卜魔人。那個距離便是白天也不可能看清五官，能認出來大概是由他高瘦微微彎着背的身影，或是動作之中沒法說清楚的特點。我沒一絲懷疑知道是他，疑惑的只是他在燒甚麼。莫不是在進行甚麼儀式? 農曆七月十四應該還有一段時間啊。

他燒了相當之久，我看了一會決定不再理他，繼續埋首書本之中。看了半個章節，回來再看時，火光還未熄滅。

校園內應該不准生火罷? 斗連點起香菸都要受罰，他營火晚會一般居然沒人理他，真是咄咄怪事。過了一會，終於火滅了，就在火光消失的最後一刻，一片點着了的東西脫離出來，在半空中待了一會，然後蝴蝶一般撲入黑暗之中。

十一點的時候有人來我房敲門，是宿生會副會長Terris。那時就是他挨家挨戶來問誰會踼球的，我不疑有他，跟他說以略懂一點，免不了被硬拉進隊。那次還是第一次見他，宿舍的活動除了剛來的時候參加過幾次，次後一直沒玩過。宿生會何時換了甚麼人宿更是跟我沾不上邊，對他們的認識僅限於大堂門口貼着的宣傳海報而已。反正誰來做床板也是一樣硬，窗簾照樣發霉。

Terris頭髮染成螢光綠色，說話風趣而不失誠懇，很值得信賴的樣子。但對面他的要求，常人是很難拒絕的。那怕是很輕鬆的一問，都讓人有一種必須答應的迫切感，即使他本身沒有強迫的意思。或者他這樣讓人眼前一亮的人誰也不好意思拒絕。

「喂，魚蛋，新返貨，靚嘢黎，啱唔岩？」他一手枕在門框上，看着我說。

我本來不餓，但想拒絕他恐怕比走一趟還累，而且用功久了休息一下也不錯，便跟着他出門。

「靚嘢黎，係長洲帶返黎。」

「咁重本？」

「梗係。但係--」他說着頓了頓，像主持介紹重量級嘉賓名字前的深呼吸：「價錢同平時嗰啲七仔魚蛋一樣。直係蔗渣價錢，燒鵝味道。」

我不知要回應甚麼，不無尷尬的笑笑。他也不以為意，按了升降機。升降機門打開來，兩個女孩走出來，看來跟他相識，堆滿笑容的打招呼。

「喂，上黎做咩？男層黎架喎。」Terris指着她們，故作認真的問。(男女樓層以雙單數區分，按規定晚上是不能到異性樓層的。)

「探......人囉。」高的女孩猶豫着說。

「探......人？」Terris模仿她的語調打趣道。「唔好探咁耐下，唔係port你架。」

高的女孩掩着嘴笑，矮的卻回擊道：「收皮啦，上次睇住Janice入你房。」

「嗱，我代表宿生幹事會警告你唔好老屈吓--」

「我睇住架。」矮的說。

「真架？」高的女孩驚訝地說。

「無啊。」

「一定有。」

「無。」

「有。」

「無--」

升降機門定時關上，他們的對話就此告終。但以我細膩的觀察，以及過人的智力可以判斷，女孩的下一句應該是：「有」。

推一下，好好睇，等下篇繼續

文筆好好，白個d睇完有陣失落感

負責煮魚蛋的女孩同是宿生會的成員，頭髮很隨時的扎一束放到一旁，垂頭檢視鍋中魚蛋時，讓人產生頭髮會泡進水裏變成紫菜魚蛋的擔憂。她載着很形狀可愛的眼鏡，樣子平凡但給人很爽朗的感覺。

她拿兩個膠碗為我們裝魚蛋時，Terris無話找話說指着我說：「喂，呢條友踼波勁喎。」

「吓？」女孩不明所以問。我則是尷尬的笑笑。

「你話鍾意運動型呀嘛。」

女孩失笑道：「相體啊？顧點你自己先啦。」

「你有冇女朋友？」

我點點頭。

「哎呀，可惜。唔係你可以同佢。」

「佢好易溝。」

「食屎啦你。」女孩用湯勺指着他說。

幸好魚蛋已經到手，Terris一轉身逃了出去，我跟在後面，來到外面的大堂。我們在角落處找了一張沒人用的康樂棋桌放食物。電視正播着有線新聞報道--我這時才注意到連宿舍都寧可付費，堅拒免費的無線電視。有兩個人懶洋洋的坐在沙發上看電視，離我們的位置相距甚遠，而我們附近則一個人都沒有。

魚蛋是不是長洲特別好吃，我不知道。反正中環、荃灣、長沙灣都有「長洲魚蛋」。但這些貨真價實「長洲帶回來的魚蛋」味道鮮美，確是非同一般。他吃了兩顆便停下手來，靠在牆角好像在思索甚麼。

「喂，有啲嘢想問吓你。」

「吓？」

「有小小大鑊。」

「係，咩事呢？」

「我講啲嘢你聽，你唔會話畀人聽架可？」

「聽咗會唔會畀中情局追殺？」我問。

他呆了呆說：「咁又唔會--」

我並不驚訝他突然這樣說。中學時便有不少人向我傾訴各式各樣的問題：家裏的貓死了、覺得人生無意義、時常有吃牆灰的衝動，不一而足。而且大多不跟我相熟，平時沒說過兩句話，一上來就說這些千奇百怪、而且毫不輕鬆的話題。我想是性格中一種猶豫不決的特質，常被誤作了寬容和理解。實際上，我只是不知怎樣、也找不到原因拒絕而已。

不過，如果世人能分為理解別人和不理解別人兩類，我應算是前者。但這跟富有同情心沒半點關係。當別人真的需要我時，我總是無能為力，而且出於本能地想要逃走。可以說是讓人失望的專家，並嚴重懷疑曾因此傷了幾個人的心。但那也不能算我的錯罷？別人說我就只管聽好了。

「其實啲魚蛋我係長洲帶返黎嘅--」

「吓？」我差點把口裏半顆魚蛋吐出來。「啲魚蛋有問題？」

「哦唔係，係去長洲有問題姐。」

「我本來同我莊員去長洲諗住過一晚嘅。」

「但係佢又話要帶埋女朋友。」

我點點頭，把一粒魚蛋咬開一半。

「咁本身諗住一人一間房架嘛。宜家唯有分兩間，我自己一個一間啦。」

「三個人都得架，好玩啲。」

「吓？」

「無野，你繼續。」我說。

「點知佢最後又唔黎。」

「吓，咁咪得返你一個？」

「係啦，呢個就係個問題，間房Book好咗啦喎，佢唔黎咪嘥咗？」

「嗯。」

「所以佢條女同我照去。」

「咁都得？咁一人瞓一間房？」

「但係我講咗幾個鬼故佢聽。」

「嗯？」

「咁佢夜晚就好驚，叫我過去陪佢，之後就......」

「你唔係呀嘩？」

「就係。」

我張口看着他，看得他滿不自在的說：「佢撩我先？」

「即係佢叫你搞佢？」

「咁又唔係--」

「即係呢，佢就話男朋友唔理佢，其實嗰日係如溝第二條女咁囉。又喊曬，咁我咪安慰佢囉。」

「咁你個朋友係咪溝第二個呀？如果係都唔怪得人嘅。」

「我唔知呀，鬼敢問咩。」

「你同佢好friend？」

「識咗十幾年咁啦。」

「唔......」

「係咪好人渣？」

「都--係架。」我也不知道怎樣說。「咁我都幫你唔到喎。」

「都唔係話想你幫咩，只係唔知同邊個講好--你睇落唔會亂同人講。」

這時大堂的門打開來，不知誰掛在門上面的鈴噹響過不停，每個人都不自覺的看過去--這是這裏的宿生每天出入時都要突破的心理關口。占卜魔人提着一個用來燒街衣的鐵筒，滿頭大汗的走進來，狼狽之餘卻長長的吁了口氣，通體舒暢的樣子，就好像剛才做了一場舒筋活絡的運動。

我心念一動，向他招手。他把還冒着煙的鐵筒揚了揚，表示不太方便。但看到Terris也懇切的看着他，尤猶一下，還是不由自主的被吸了過來。

「喂，點啊？」

「食唔食魚蛋？」

「唔啦。無咩胃口。」

「你燒咩？」

「哦......無......有啲自己嘢想處理咗去。」

或者他真是個天生的占卜奇才，因為他平時說話會口吃，占卦算命時卻變了個人似的，源源不絕，頭頭是道。我不禁想，或者占卜時他說的並不是自己的想法，而是直接接收上天的啟示，像電視機由天線收到訊號再播出來一樣。

「國家機密黎？」

他搔搔頭，不好意思地笑笑說：「有啲嘢唔想帶住......又唔想扔。」

「其實有啲嘢想問下你。」

然後Terris原原本本把故事告訴他，唯獨主角換成了他的朋友。

占卜魔人聽罷，拿出腋下夾着的一本書，之前隨時死灰復燃的鐵桶太過引人注目，我幾乎沒注意到他還帶着一本書。

那本書封面像聖經般的古經書，有些仿皮的紋理，但細看之下是光滑的，皮紋是印上去的。除了印上去的紋理，封面只有四隻金色大字：《答案之書》。

占卜魔人在我們面前一邊翻弄着書，一邊細述它的詳細使用方法和注意事項時。與此同時，我又看到封底的出版資料註明某印書局在兩年前出版這本書，定價350元新台幣，翻印必究。

「所以，隨手揭開一頁就得？」

「要雙手合手夾住本書先，心裏面諗你嘅問題。」

Terris依言而行，翻開一頁，中央只有中英對照一行字：「順風而行。」

英文則是：「Follow the current」。

「即係點？」

「來之安之。」占卜魔人玄妙無窮地回答。Terris一臉疑惑，《答案之書》提供的答案，似乎讓他產生了更多疑問。

占卜魔人看到他將信將疑，便補充道：「信我啦，準到你唔信。」

接着又補上一句：「唉，我都希望唔好咁準。」失望的氣語讓Terris更加疑惑了，居然還有占卜師希望預言不應驗的？但看他的神情又的確是失魂落魄，沾了飛灰的衣衫，灰頭土臉的面孔，簡直像不小心把自己燒了，又重新長回來似的。

Terris不好再說甚麼，占卜魔人轉個身就回去了。

「咁即係點？」

「即係咩都唔駛做囉。」

「本書好似流流地喎，得唔得架？」

看來他並不知道占卜魔人的來頭，但我的魚蛋已吃得七七八八，不想再多說，只說：「都搞到呢個地步，都無法啦。睇開啲啦。」

然後托故回去温書，把剩下醬油的塑料碗丟到垃圾筒，回到房間了。走房門前愈想愈覺我的鄰居今天不太正常，神情閃爍，說話莫明奇妙。最奇怪是占卜居然不收錢，實在是無法想像。

不過《答案之書》倒是讓我留下了那麼一點點印像，不會帶來問題，只有無窮的答案，這樣的法寶實在是人間不可多得的。那時候讀的教科書，常常會有專家A說一種觀點，專家B則說完全相反的觀點，兩者互相矛盾，卻也無法擊破對方。這時我就不禁想起，如是有《答案之書》在手，那他們浪費幾個幾個世紀來辯論了，豈不方便？

想不到，這本書還是落到我的手中。五月的一個下午，學期快要完結的時候，占卜魔人來敲我的房門，並把書交在我手中。

「送畀你，送別禮物。」

「咁好人？」

「太重，唔想拎。」他說。「經我開過光，好準。」

「多謝。」我不無驚訝的說。

「不過本嘢有小小邪。建議唔好亂用。」

「有幾啊？」我失笑道。

「用用下會有一種感覺，佢唔係預測，係控制緊未來。」

「你點知佢係咪控制可以控制未來？」

「你唔會知，但係完全、百分百感覺到。」他一貫玄妙的說。

「哦。」

「你今日最後一日係度？」我看到他拖着行李，循例問一下。

「係啊。再見啦。不過之後應該仲有機會見？」

「你占卜過？」

「我有預感。」他笑笑道。

他離去後房間的門沒有關上，反正裏面已經空無一物了，也沒有必要關上。印像中裏面的窗簾時常關上，總是昏昏沉沉的樣子，這時不知是不是連窗簾都帶回家了，陽光馬上貪婪地湧進這個幾年沒有染指的地方。

他走後宿舍開始蕭條起來。當然，這很大程度上是因為學期尾臨近，大家都搬回家住的關係。但我總覺得他不在的時候，好像少了一點神秘的氣氛。仿佛他一直在宿舍周圍施放某種保護符咒，現在那無形的保護罩也跟着他消失了。

我和他當然算不上密友，但還是有點落漠，每天出入時，看着旁邊已被關上房門，好像還看到裏面蒼白和空盪的陽光。

學期完了，各種該忙的東西都完了，每一個考試都可望取得「較接近合格分數」，每一份功課都在23點59分準時提交，我這一年的責任，也跟門前兩株開過的木棉花一樣，完成了。

白的論文可沒那麼簡單，一直到下一年才能完成的。指導她的教授正好在暑假也有時間，因此她還要忙，我還是不能打擾她。

我在宿舍待了多待了一星期，全因為那個鬼扯的「宿舍杯」還沒有完。為方便練習，Terris提議大家繼續留宿，一如以往沒有人打算拒絕。

球隊裏的人分散在不同樓層，竟然一連幾天一個都沒有碰到。在樓層各處遊蕩時，就如一個孤獨的死城一樣。我反而有一種難以言喻的輕鬆，還有一點好奇。就好像花掛在樹上時，總有不知何時掉下來的緊張感。但當掉到地上了，便再無可顧慮，停留在一種永恆的寂靜中。

無聊之中，我翻開答案之書，一頁一頁地讀那些答案。那真是神奇的事情，好像無數人生可能的道路並列在眼前。我會看看那些答案，然後想想它們在甚麼情況派上用場。

「沒有無家可歸的人，所有旅途都是歸家的途上」。
可能是對露宿者的鼓舞。

「柔弱的星光斜着眼才能看到。」
觀星時可能有用。

「最幽暗無光的山洞，埋藏你最想要的寶藏。」
好像是某個名人的話。

反正我就讀着各式各樣的答案，而心裏沒有實質的問題。也算是聽從了占卜魔人不要亂用的勸告了，不是出於對神秘力量的敬畏，只是沒想起有甚麼問題要問罷了。

直到球賽前一天我終於想起可以用來測一下球賽結果。出於不太信任的心態，我省略了雙手合十的動作，隨手翻開一頁。

「紅顏禍水，色迷心竅，報應早到。」

這個預言應驗得好快，那天下午Trista傳來久違的訊息，半帶恥笑的問我足球比賽的狀況，然後說要來支持我。我想起「紅顏禍水」，馬上拒絕她請她千萬不要接近球場十尺範圍，但她說其實是為了支持她的宿友。我這才醒悟，她的宿舍就在隔一條斜路的地方，也是我們比賽的對手之一。其次我又醒悟，Trista最喜歡借機會裝作關心別人，「我特登黎睇你架」這類說話，一成也信不得。

事實證明，Trista並不是製造麻煩的人，但我們的困境又跟她息息相關。

比賽以單循環積分選出四強，接着淘汰賽。我們一來就輸了好幾場，其中一場慘吞十比零。當中最重要的原因是原來「宿舍杯」不一定是宿生才能參加，每隊有三個名額讓「宿生的朋友」參加。見鬼了，簡直就跟世界杯賽制一樣嘛。對面直接請了幾個校隊人馬，那一場便毫無縣念。對方主將，我們暗下稱之為「大師兄」，在禁區內無人看管下還有閒情來個「施丹轉身」，才一射破網。

比賽才進行五分鐘，已經變成垃圾時間。來旁觀的大多是球員的朋友和女友，不然早就拉隊提早離場了。我在後場截到一個傳球失誤，但對手緊迫不捨，我不敢托大，只得大腳解圍，情急之下用力過猛，球直飛出鐵絲網圍欄之外。可能是Terris找來的啦啦隊在旁邊等了許久，終於可以歡呼，我差點以為自己進球了，又或者他們以為是棒球比賽的全壘打。大師兄一臉迷惑，跟身旁的隊友莞爾一笑。

我看已無力回天，花點時間在觀眾之中找尋Trista的身影。這相當容易，她在極短褲之下露出的兩腿在人群中十分突出。她正毫不關心賽事地滑着手機，對我是不是有點精神上的支持，暫時沒法看出。

我們和了一場，其他都輸了，提早宣報出局。唯一有機會在最後一場扳回一城，也算是拿個安慰獎。賽前Terris盡了領隊的責任，把我們召集過去訓話。我們圍成半圓把他圍在中央，他不知從甚麼地方弄來了專業教練用的磁鐵戰術板，賭番攤似的把紅藍兩色的磁石棋子推來推去。最後更說出足球教練的千古名句：「之前嘅當粉筆字抺咗去，零比零黎過。」

對方正是Trista的宿舍，果然跟我們實力比較接近，一開始勢均力敵。對方主要采取防反戰術，龜縮在自己禁區一帶，堅守不出。我們深入敵陣，反而多次在猛力反撲下，差點失守。幸好到下半場，防反戰術的弱點開始曝露。因為每次反擊都需要全隊傾巢而出，然後又高速回防，等於不斷在雙方禁區之間來回跑，時間一長，容易體力不繼。

在一次進攻中，我單人盤球推進，過了對方一個球員，對方回身追我，竟然慘叫一聲，抽筋倒地不起。我出於人道理由，馬上停下來察看他的傷情。Terris卻在一旁大叫：「繼續去，繼續去！」

軍令如山，我只得忍心回頭直迫對方籠門，鎮守最後一道防線的大將戴着鴨咀帽遮擋着眼睛，接近他十步距離時突然抬起頭，那個眼神和氣場鎮住了我，使個愣住了。竟是個女的！纖纖的頸後還露出一把紮起的長髮。對方的球員也開始「出口術」，大喝：「小心啲，睇住人哋女仔黎。」我一時猶疑，腳下重心不穩......

賽後我知道，那個女孩正是Trista特地到場支持的朋友海嵐，據說是她大學裏的閏蜜，又或是那時比較時興稱呼的「BFF」。以她們的親密舉動看來，這稱呼也不是白叫的。比賽以零比零和氣收場後，Trista在她身邊像私人教練般為她抺汗遞水。Trista和她離開時，好像突然想起我了，回頭來大喊我的名字。隊友看到有女孩喚我，暫時停止抱怨對方戰術有多「狗」，取笑起我來。

Trista在更衣室外等候，我和女孩各自進更衣室換衣服。在離開球場的路上，Trista一直說我錯失黃金入球機會是因為「見到靚女腳軟」。她也有一半道理，至少海嵐把頭髮放下來後，也是相當吸引人的女孩。和Trista雪白的肌膚不同，她比較黝黑，但眉清目秀，靈動的雙眼像水一樣清澄，舉手投足間，散發無限活力。

我看着她，突然想起「紅顏禍水」的預言，多半是指她而言。

她們問我要不要一起吃飯，我一連幾場大戰下來，沒氣力跟她們多說話，而且她們親密過於情侶，一頓飯的時間，我肯定好不自在。

「攰啦。」我搖搖頭說。

「搞錯啊，咁易攰架。」

「我連續踢咗六場啊。」

「輸足咁多場。」

「輸唔駛跑啊？」

「一句講曬，兩個女仔誠邀你，食唔食？」

「喂，你自己事，咪講埋我嗰份。」海嵐手肘撞Trista一下，輕聲說。

不知是不是我在場的關係，她似乎並不多話，但恰到好處的插話，就好像柔和的春風撲面而來，讓人十分自在。那些說話似乎沒有太多意思，也說不上甚麼獨到的見解，但要讓人再想一句，在同樣時刻、同樣情景說出來，又怎樣都想不到一句更好。Trista聊天的技巧變幻莫測，善於觸動人的各種情感，海嵐說話時卻讓人有一種天然的親切感。我對她一開始就留下了好印象。像她這樣的人，似乎自一出生就和幸褔和快樂結下不解之緣。

「唔食。」我堅決地說。

「死廢青。」

「腳就黎抽筋。」

「虧佬！」

無論她如何挑釁，我不變應萬變，一味拒絕。她無可否認有強人所難的傾向，但一般而言，被人堅拒多次，她只會說些「你自己錯失機會咋」之類的話，然後保有勝利者的姿態離場。但這回她卻出奇地難纏到底，在我第十一次拒絕，她莫名地罵我「儒夫偷窺狂」之後，突然靈機一觸，說：「你真係好攰？」

「係啊，你聆聽係咪攞1？」

「好，咁唔好話我哋唔益你啦。」

「你想食咩？我哋買上黎請你食。」

海嵐滿臉疑惑地阻止她。

「咁又唔駛......」我說。

盛情難卻，我只先回宿舍。本想說收拾一下以免失禮，卻餓得快死時，只得躺在床上。這時我想起，這樣的話反不如直接到飯堂吃，現在等她們不知要到何時，好像沒有很賺，還虧得出血。

不過，等她們把一盒叉燒油雞飯送到我面前，這些不滿就抛諸腦後了。

很快我就得知她們如此好心，實為借機來找占卜魔人。在我狼吞虎嚥時，Trista開始有意無意的打聽我鄰居的下落，得知他已經搬走時，顯得十分失望。要不是飯已經老早到我肚子裏，她說不定會搶回來。

「搞咩，又搞外遇婚外情？」我一邊喝着可樂問。

「我個Friend有啲煩惱。」

「吓，你搞咁多嘢就係為咗揾人占卜？」海嵐難以置信地說。看來Trista的陰謀，她也是被蒙在鼓裏。

為了不讓她們失望，我把《答案之書》拿出來，看着海嵐很認真許願的樣子，我和Trista相視一笑。

「多經波瀾必會穩定。」書裏如此寫道。

後來Trista跟我解釋，海嵐跟男友的關係有點問題，她在男友的宿舍找到別個女人的頸項鍊。

「點解次次占卜都係呢啲嘢？」我皺眉道。

「梗係，學校裏面仲有咩好占？唔通問吓Final pass 唔pass？」Trista不以為然的說。

我難以辯駁。的確在這個與世隔絕的校園裏，每個風光明媚的下午，每個人想的大概都是男男女女的事情。在湖邊草地纏綿，在餐廳裏高談闊論別人情史，在宿舍裏幹那事情或是想着那事情手淫。除此之外，他們別無其他煩惱。

Trista約我出來為海嵐解悶，在體育館打羽毛球、到游泳池旁邊吃着魚蛋看水上暢游的人、到圖書館呆坐到天黑。為甚麼叫我，我也想不明白。或者正如我之前所說，跟其他人一樣誤會我是個富同情心的人。我正好也是無事可做，而且不時跟兩個漂亮的女孩四處閒晃，也是叫人暢快的事情。

見面的時候多半是Trista在說話，但漸漸地我和海嵐也能能暢所欲言了，只是我們的對話像一陣陣風，興高采烈的說上一頓，便要停一段時間，好像是為了讓嘴巴回復體力似的。而且每當Trista離開一會，我們便一陣沉默，也不是特別尷尬，只是彼此都想不到要說甚麼而已。Trista不在的時候，對話便封存起來，她回來後，就在原先暫停的地方繼續下去。

因為這樣，我回家的時間一拖再拖，一直到宿舍必須退房那天，前一夜Trista還找我喝酒。那是我第一次光顧大學裏的傳奇酒吧，營業時間只到晚上十一點。除非你是個傷心人，一進去就狂灌猛灌，否則喝個兩杯，興致才到，便已經關門了。不醉無歸甚麼的，是不存在的。我們只好到山下的超市買了啤酒拿回宿舍喝。

走到大堂門口時，裏面Terris隔着玻璃向我猛打眼色，不久他身後的轉角處兩個穿西裝的中年男人跟着走出來，竟是巡查宿舍的職員。雖然喝酒算不上犯宿規，但深夜帶女孩回房間絕對不行，要罰1200元。

如果是長期炮友那也不妨，因為長遠計還是比九龍塘的租套房划算，但我們只是喝喝酒，還是避避風頭好了。反正她們的宿舍也很近，就在上次占卜魔人燒東西那片空地前面。

Trista說房間很亂，不讓我們進去。我懷疑她賣底褲的生意大好，已達量產規模，裏面堆積如山都是包着鹹魚的底褲。海嵐的房間在她樓上兩層，Trista和海嵐坐在她自己那張床，我則坐在對面已經撤去床單的那張。

海嵐的室友早回家了，她自己的東西也打包好，準備明天一古腦兒搬走，房間裏面空蕩蕩的，因此書桌上的紙皮箱特別礙眼。我看一看，裏面有十來支洗潔精。

「你都幾乾淨。」

「哦，係我roomate話唔想帶走，留低畀我。」海嵐輕鬆的說。

「買咁多做咩？」我驚訝道。

「唔知佢呢......」

「搬翻屋企咪好重？」

「咁你幫人搬囉。」Trista說。

「唔駛，我會叫架車。」

我一邊喝着冰透的啤酒，一面想起占卜魔人離開時的情形。房間裏的東西好像被甚麼硬生生吸走了一半，剩下的一半也有着隨時離去消逝的氣息。整個好像是臨時撘建出來的戲棚。

本書上次行書局見過有
試玩過一次 個結果唔直接 唔知咩意思

說也奇怪，我們東拉西扯，全都是輕鬆瑣碎的事。多次見面以來，說是安慰她，她的心事卻從未提起。說到她的男友時，她也會巧妙地轉移話題，或是含糊其詞。她總是笑語盈盈的樣子，有時說些暖和的笑話，我倒全忘了是為開解她的心事而來。

談到四點多，地上的啤酒罐開始多起來，Trista伏在床上，百無聊賴地把它們堆成金字塔。海嵐打了個哈吹，大家便覺得昏昏欲睡起來。我本想回去，但海嵐認為我已經醉得神志不清，很可能滾下樓梯，於是讓我自己睡一張床，她們睡另一張。

「夜晚咪乘機走過黎。」Trista對我說。

「我似啲咁嘅人咩？」

「似。」

「你走過黎唔緊要，認住噴咗茉莉香水嘅係佢。」海嵐笑瞇瞇說。我這才知道Trista那股濃烈的香水味道是茉莉。

「哇，你見死不救！」Trista嬌嗔道。

「唔阻你享受。」海嵐說這種事情沒有一點挑逗的意味，完全是孩子在說笑的神情，真是個奇妙的人。我不禁想起，今天之後或者就不會再見到她了，心裏有點悵惘。

「記住咪過黎。」

「咪搞錯人。」關燈時她們還在一唱一和。

我搖頭嘆口氣，躺在沒床單的床上，上面還留有一種女孩的幽香，可能是海嵐的室友的。幸好睡意和酒意來襲，我也沒時間想入非非了。而且想入非非也無謂--她是個肥婆也說不定，對吧？

或者因為這種幽香，那晚我發了一個極為真實的夢。夢裏我睜開眼，月光由窗戶灑進來，落在書桌上，連冷氣機沉沉的低嗚都可以聽到。一個人突然走到我身邊，坐在床邊，然後靜靜躺下來。那不是Trista的茉莉香水。

我的手臂被海嵐的頭壓着，之間只隔着綿被，我很實在地感受到她的重量。冷氣正面吹來，被子有半個身子沒蓋到，但我動也不敢動，任冷風恣意吹着。她就這樣靜靜躺了大約五分鐘，便若無其事地回去了。

我覺得那是個夢，她沒由來何苦深夜躺上我的床呢？喝幾罐啤酒也不可能醉成那個樣子吧？而且她的身體沒有任何温度，走路、上床、下床，半點聲息都沒有，躺在我手臂的臉硬邦邦的--簡直如白骨一樣。但如果那是夢境，又未免過於親歷其中。

第二朝起來後，我們還吃了早餐才分別，海嵐的言談舉止又如之前一般温柔和熙，全看不出異樣來。回家之後，我有點茫然若失，這學期的一切都完了，又好像甚麼都沒有發生過似的。或者我真的學女友那樣做篇論文，至少也留個紀念。

《答案之書》長期擱在床邊，睡前無事拿起來翻閱。

細心想一下，《答案之書》算不上是完善的占卜工具，不像求籤，每一頁翻出來的機會並不是均等的。很明顥，中間的頁數比較大機會翻到，第一或最後一頁則幾乎沒有人會選。頁數和並翻開的機會呈標準正態分佈--自從學到這個概念後，第一次能派上用場。

但有一點可以確定的是某一頁翻出來的機率確是異乎尋常地高。「多經波瀾必會穩定。」--正是海嵐翻到的那頁。我幾乎每次隨手翻幾頁，都必然包括這一頁。

我仔細看一下那一頁，發現那一頁和前一頁之間，竟有一頁被撕走的痕跡。頁之間的空隙多了，自然更容易翻開。

我馬上想到占卜魔人燒東西的晚上，他腋下夾着這本書回來的情景，還有隨風飄散的碎片。我幾乎可以肯定，他把那一頁燒了。

要是翻到這頁該如何呢？該算作撕掉那頁，還是後面一頁呢？占卜魔人為何要燒掉這一頁呢？我帶着這疑問，而《答案之書》沒有提供任何答案。

七月起我在一家小型得隨時倒閉的公司個intern。那家公司傳來電郵時，系統還錯判成垃圾郵件。第一天上班就遲到了，因為我公司樓下來回三次，都沒有注意到那個只夠一人通過的裂縫，就是商業大廈的入口。工作倒是輕鬆，九成的時間我都在看小說--我把小說貼到word文檔中，然後假裝在打字。即便如此，每天下班後，走在黃昏的大街上，心裏還是有說不出的疲憊。

上班工作的生活需要時間適應，初時我這樣想。但有一天下班時，當白髮蒼蒼的老看更，邊喝着即溶咖啡，邊有氣無力地跟我打照呼時，我突然發現，我的疲憊是因為所有的精力和熱情，在甚麼事也沒做的日子裏，已經被消耗殆盡了。

費茲傑羅說，青春就是散失熱力的過程。現在熱力已經散盡了，我就像熱寂宇宙裏的一枚硬幣。

回到學校之後，日子愈發清閒。前幾年我幾乎把所有學分都修完了，也沒去過當交換生，最後年只要把最後幾個無聯課堂修完，就可以順利畢業。上學期，我一星期只上三節課。為了填補時間表的空洞，我開始一星期三次上健身房。白能抽空的話，我們便去附近的商場吃晚飯。

聖誔之前一天，傍晚時份突然收到Trista的電話，請我代她到醫院探望海嵐，就她自中午起吐過不停，可能是食物中毒了。

「你唔自己去？」

「我今日book咗餐廳同男朋友食飯。」

「有異性冇人性？」

「唔駛咁誇張，可能佢想見你多過我呢。」

那天正沒課，收到電話時我正躺在床上看小說。海嵐被送到聯合醫院，正好離我家一程小巴十分鐘的距離。 我看看鐘，5點45分，跳下床隨便刮了鬍子。

探病時間醫院人很多，在升降機前排了長長的人龍，等了差多分鐘，「升降機門開啟」的廣播不斷，這才來到內科病房。

世上的熱鬧總是易散的，唯有醫院甚麼時侯都人山人海。臨時病床放在走廊上每個角落，藍色、白色制服的醫護人員來來往往，派送晚飯的雜工姨姨推笨重的餐車，笨重而緩慢好像剛進站的蒸氣火車頭一般。

我在一個垂死的老婆婆旁邊找到海嵐。自我來到到離開，婆婆一聲不響地躺着，鼻孔連着氧氣供輸管，口唇乾燥欲裂，除了心電圖平靜的起伏，沒有其他生命蹟象。我理所當然認為她垂死，但當然她這樣再活過十年八載也是可能的。